@prefix : <https://w3id.org/cityont#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <https://w3id.org/cityont#> .

<https://w3id.org/cityont#> rdf:type owl:Ontology ;
                             rdfs:label "CityOnt" ;
                             owl:versionInfo "4.1.0" .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral> rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  https://w3id.org/cityont#belongsToZone
:belongsToZone rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :Territory ;
               rdfs:range :Zone ;
               rdfs:label "принадлежит зоне" .


###  https://w3id.org/cityont#hasContructionParam
:hasContructionParam rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain :ConstructionParameterPermission ;
                     rdfs:range :ConstructionParam ;
                     rdfs:label "имеет Параметр разрешенного строительства" .


###  https://w3id.org/cityont#hasLandUseType
:hasLandUseType rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain :ZoneTypePermission ;
                rdfs:range :LandUseType ;
                rdfs:label "имеет Вид использования территорий" .


###  https://w3id.org/cityont#hasPermit
:hasPermit rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:domain :Zone ;
           rdfs:range :Permit ;
           rdfs:label "имеет Разрешение" .


###  https://w3id.org/cityont#hasPermitType
:hasPermitType rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain :ZoneTypePermission ;
               rdfs:range :PermissionTypeLandUse ;
               rdfs:label "имеет Вид разрешения" .


###  https://w3id.org/cityont#hasSpecialCondition
:hasSpecialCondition rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain :ZoneTypePermission ;
                     rdfs:range :Special_Permission_Condition ;
                     rdfs:label "имеет особое условие разрешения" .


###  https://w3id.org/cityont#hasSpecialZoneCondition
:hasSpecialZoneCondition rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain :Zone ;
                         rdfs:range :SpecialZoneCondition ;
                         rdfs:label "имеет Специальное условие для зоны" .


###  https://w3id.org/cityont#hasZoneType
:hasZoneType rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:domain :Zone ;
             rdfs:range :ZoneType ;
             rdfs:label "имеет Вид зоны" .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT> rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  https://w3id.org/cityont#hasCode
:hasCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:range rdfs:Literal ;
         rdfs:label "имеет код" .


###  https://w3id.org/cityont#hasConstructionTypeValue
:hasConstructionTypeValue rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:domain :ConstructionParameterPermission ;
                          rdfs:range rdfs:Literal ;
                          rdfs:label "имеет значение параметра разрешенного строительства" .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> rdf:type owl:Class .


###  http://www.opengis.net/ont/sf#Polygon
<http://www.opengis.net/ont/sf#Polygon> rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/cityont#AnotherZoneCondition
:AnotherZoneCondition rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf :Special_Permission_Condition ;
                      rdfs:label "Условие о связи с параметрами другой зоны" .


###  https://w3id.org/cityont#ChangingZoneTypeCondition
:ChangingZoneTypeCondition rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf :Special_Permission_Condition ;
                           rdfs:comment "Условие о вспомогательных видах" ;
                           rdfs:label "Условие об изменении вида зоны" .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParam
:ConstructionParam rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:label "Параметр разрешенного строительства" .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParam_DangerClass
:ConstructionParam_DangerClass rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf :ConstructionParam ;
                               rdfs:comment "(в соответствии с санитарно-эпидемиологическими правилами) объектов капитального строительства, размещаемых на земельных участках" ;
                               rdfs:label "Максимальный класс опасности " .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParam_LandUseRatio
:ConstructionParam_LandUseRatio rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf :ConstructionParam ;
                                rdfs:comment "Коэффициент использования территории определяется как отношение максимальной общей площади квартир, которые можно разместить на земельном участке, к площади земельного участка." ;
                                rdfs:label "Коэффициент использования территории" .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParam_MaxFloors
:ConstructionParam_MaxFloors rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf :ConstructionParam ;
                             rdfs:comment "максимальное количество этажей надземной части зданий, строений, сооружений на земельных участках" ;
                             rdfs:label "Максимальное количество этажей " .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParam_MaxRedLineOffset
:ConstructionParam_MaxRedLineOffset rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf :ConstructionParam ;
                                    rdfs:label "Максимальные выступы за красную линию частей зданий, строений и сооружений" .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParam_MaxSize
:ConstructionParam_MaxSize rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf :ConstructionParam ;
                           rdfs:comment """Максимальный размер земельных участков, в том числе их
площадь, и максимальный процент застройки в границах земельного участка""" ;
                           rdfs:label "Максимальный размер земельного участка" .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParam_MaxSpace
:ConstructionParam_MaxSpace rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf :ConstructionParam ;
                            rdfs:comment "Общие требования к минимальным отступам зданий, строений и сооружений от границ земельных участков в целях определения мест допустимого размещения зданий, строений и сооружений, за пределами которых запрещено строительство зданий, строений и сооружений, устанавливаются для участков, расположенных во всех территориальных зонах, кроме жилых зон с кодовым обозначением Т1Ж1, Т1Ж2-1 и Т1Ж2-2, многофункциональной зоны с кодовым обозначением Т3ЖД3 и общественно-деловой подзоны с кодовым обозначением ТД1-1_1, требования к которым установлены в разделе 2 настоящего Приложения в составе градостроительных регламентов для указанных территориальных зон." ;
                            rdfs:label "Минимальные отступы зданий, строений и сооружений от границ земельных участков" .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParam_MinBorderIndentMatchesWithRedLines
:ConstructionParam_MinBorderIndentMatchesWithRedLines rdf:type owl:Class ;
                                                      rdfs:subClassOf :ConstructionParam ;
                                                      rdfs:comment "Минимальные отступы от границ земельных участков стен зданий, строений и сооружений по границам земельных участков, совпадающим с внутриквартальными проездами и(или) красными линиями указанных проездов." ;
                                                      rdfs:label "Минимальные отступы от границ, совпадающими с красными линиями" .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParam_MinQuantityOfSpacesFreightTransport
:ConstructionParam_MinQuantityOfSpacesFreightTransport rdf:type owl:Class ;
                                                       rdfs:subClassOf :ConstructionParam ;
                                                       rdfs:comment "Минимальное количество мест для хранения (технологического отстоя) грузового автотранспорта на земельных участках." ;
                                                       rdfs:label "Минимальное количество мест для хранения грузового автотранспорта" .


###  https://w3id.org/cityont#ConstructionParameterPermission
:ConstructionParameterPermission rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf :Permit ;
                                 rdfs:label "Разрешение на Параметры разрешенного строительства" .


###  https://w3id.org/cityont#LandUseType
:LandUseType rdf:type owl:Class ;
             rdfs:label "Вид использования территорий" .


###  https://w3id.org/cityont#Max_square_condition
:Max_square_condition rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf :Special_Permission_Condition ;
                      rdfs:label "Условие отношения к основным видам строительства" .


###  https://w3id.org/cityont#PermissionTypeLandUse
:PermissionTypeLandUse rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:comment "Один из трех видов разрешений, относящихся к Видам использования территорий" ;
                       rdfs:label "Вид разрешения использования территории" .


###  https://w3id.org/cityont#Permit
:Permit rdf:type owl:Class ;
        rdfs:label "Разрешение" .


###  https://w3id.org/cityont#Red_line_condition
:Red_line_condition rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf :Special_Permission_Condition ;
                    rdfs:label "Условие о красных линиях" .


###  https://w3id.org/cityont#SpecialZoneCondition
:SpecialZoneCondition rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:label "Специальное условие для зоны" .


###  https://w3id.org/cityont#Special_Permission_Condition
:Special_Permission_Condition rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:label "Особое условие разрешения" .


###  https://w3id.org/cityont#Territory
:Territory rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
           rdfs:label "Территория" .


###  https://w3id.org/cityont#Zone
:Zone rdf:type owl:Class ;
      rdfs:label "Зона ПЗЗ" .


###  https://w3id.org/cityont#ZoneType
:ZoneType rdf:type owl:Class ;
          rdfs:label "Вид зоны" .


###  https://w3id.org/cityont#ZoneTypePermission
:ZoneTypePermission rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf :Permit ;
                    rdfs:label "Разрешение на Вид использования территорий" .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  https://w3id.org/cityont#vri_11_1
:vri_11_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#11_1> ;
          :hasCode "11.1" ;
          rdfs:comment " Использование земельных участков, примыкающих к водным объектам способами, необходимыми для осуществления общего водопользования (водопользования, осуществляемого гражданами для личных нужд, а также забор (изъятие) водных ресурсов для целей питьевого и хозяйственно-бытового водоснабжения, купание, использование маломерных судов, водных мотоциклов и других технических средств, предназначенных для отдыха на водных объектах, водопой, если соответствующие запреты не установлены законодательством) " ;
          rdfs:label "Общее пользование водными объектами"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_11_2
:vri_11_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#11_2> ;
          :hasCode "11.2" ;
          rdfs:comment " Использование земельных участков, примыкающих к водным объектам способами, необходимыми для специального водопользования (забор водных ресурсов из поверхностных водных объектов, сброс сточных вод и (или) дренажных вод, проведение дноуглубительных, взрывных, буровых и других работ, связанных с изменением дна и берегов водных объектов) " ;
          rdfs:label "Специальное пользование водными объектами"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_11_3
:vri_11_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#11_3> ;
          :hasCode "11.3" ;
          rdfs:comment " Размещение гидротехнических сооружений, необходимых для эксплуатации водохранилищ (плотин, водосбросов, водозаборных, водовыпускных и других гидротехнических сооружений, судопропускных сооружений, рыбозащитных и рыбопропускных сооружений, берегозащитных сооружений) " ;
          rdfs:label "Гидротехнические сооружения"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_12_0
:vri_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#12_0> ;
          :hasCode "12.0" ;
          rdfs:comment " Размещение объектов улично-дорожной сети, автомобильных дорог и пешеходных тротуаров в границах населенных пунктов, пешеходных переходов, набережных, береговых полос водных объектов общего пользования, скверов, бульваров, площадей, проездов, малых архитектурных форм благоустройства " ;
          rdfs:label "Земельные участки (территории) общего пользования"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_12_1
:vri_12_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#12_1> ;
          :hasCode "12.1" ;
          rdfs:comment " Размещение кладбищ, крематориев и мест захоронения; размещение соответствующих культовых сооружений " ;
          rdfs:label "Ритуальная деятельность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_12_2
:vri_12_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#12_2> ;
          :hasCode "12.2" ;
          rdfs:comment " Размещение, хранение, захоронение, утилизация, накопление, обработка, обезвреживание отходов производства и потребления, медицинских отходов, биологических отходов, радиоактивных отходов, веществ, разрушающих озоновый слой, а также размещение объектов размещения отходов, захоронения, хранения, обезвреживания таких отходов (скотомогильников, мусоросжигательных и мусороперерабатывающих заводов, полигонов по захоронению и сортировке бытового мусора и отходов, мест сбора вещей для их вторичной переработки " ;
          rdfs:label "Специальная деятельность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_13_1
:vri_13_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#13_1> ;
          :hasCode "13.1" ;
          rdfs:comment " Осуществление деятельности, связанной с выращиванием ягодных, овощных, бахчевых или иных сельскохозяйственных культур и картофеля; размещение некапитального жилого строения и хозяйственных строений и сооружений, предназначенных для хранения сельскохозяйственных орудий труда и выращенной сельскохозяйственной продукции " ;
          rdfs:label "Ведение огородничества"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_13_2
:vri_13_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#13_2> ;
          :hasCode "13.2" ;
          rdfs:comment " Осуществление деятельности, связанной с выращиванием плодовых, ягодных, овощных, бахчевых или иных сельскохозяйственных культур и картофеля; размещение садового дома, предназначенного для отдыха и не подлежащего разделу на квартиры; размещение хозяйственных строений и сооружений " ;
          rdfs:label "Ведение садоводства"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_13_3
:vri_13_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#13_3> ;
          :hasCode "13.3" ;
          rdfs:comment " Размещение жилого дачного дома (не предназначенного для раздела на квартиры, пригодного для отдыха и проживания, высотой не выше трех надземных этажей); осуществление деятельности, связанной с выращиванием плодовых, ягодных, овощных, бахчевых или иных сельскохозяйственных культур и картофеля; размещение хозяйственных строений и сооружений " ;
          rdfs:label "Ведение дачного хозяйства"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_1_10
:vri_1_10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_10> ;
          :hasCode "1.10" ;
          rdfs:comment " Осуществление хозяйственной деятельности, связанной с разведением домашних пород птиц, в том числе водоплавающих; размещение зданий, сооружений, используемых для содержания и разведения животных, производства, хранения и первичной переработки продукции птицеводства; разведение племенных животных, производство и использование племенной продукции (материала) " ;
          rdfs:label "Птицеводство"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_1_13
:vri_1_13 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_13> ;
          :hasCode "1.13" ;
          rdfs:comment " Осуществление хозяйственной деятельности, связанной с разведением и (или) содержанием, выращиванием объектов рыбоводства (аквакультуры); размещение зданий, сооружений, оборудования, необходимых для осуществления рыбоводства (аквакультуры) " ;
          rdfs:label "Рыбоводство"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_1_14
:vri_1_14 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_14> ;
          :hasCode "1.14" ;
          rdfs:comment " Осуществление научной и селекционной работы, ведения сельского хозяйства для получения ценных с научной точки зрения образцов растительного и животного мира; размещение коллекций генетических ресурсов растений " ;
          rdfs:label "Научное обеспечение сельского хозяйства"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_1_15
:vri_1_15 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_15> ;
          :hasCode "1.15" ;
          rdfs:comment " Размещение зданий, сооружений, используемых для производства, хранения, первичной и глубокой переработки сельскохозяйственной продукции " ;
          rdfs:label "Хранение и переработка сельскохозяйственной продукции"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_1_17
:vri_1_17 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_17> ;
          :hasCode "1.17" ;
          rdfs:comment " Выращивание и реализация подроста деревьев и кустарников, используемых в сельском хозяйстве, а также иных сельскохозяйственных культур для получения рассады и семян; размещение сооружений, необходимых для указанных видов сельскохозяйственного производства " ;
          rdfs:label "Питомники"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_1_18
:vri_1_18 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_18> ;
          :hasCode "1.18" ;
          rdfs:comment " Размещение машинно-транспортных и ремонтных станций, ангаров и гаражей для сельскохозяйственной техники, амбаров, водонапорных башен, трансформаторных станций и иного технического оборудования, используемого для ведения сельского хозяйства " ;
          rdfs:label "Обеспечение сельскохозяйственного производства"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_1_2
:vri_1_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_2> ;
         :hasCode "1.2" ;
         rdfs:comment " Осуществление хозяйственной деятельности на сельскохозяйственных угодьях, связанной с производством зерновых, бобовых, кормовых, технических, масличных, эфиромасличных, и иных сельскохозяйственных культур " ;
         rdfs:label "Выращивание зерновых и иных сельскохозяйственных культур"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_1_3
:vri_1_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_3> ;
         :hasCode "1.3" ;
         rdfs:comment " Осуществление хозяйственной деятельности на сельскохозяйственных угодьях, связанной с производством картофеля, листовых, плодовых, луковичных и бахчевых сельскохозяйственных культур, в том числе с использованием теплиц " ;
         rdfs:label "Овощеводство"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_1_8
:vri_1_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_8> ;
         :hasCode "1.8" ;
         rdfs:comment " Осуществление хозяйственной деятельности, в том числе на сельскохозяйственных угодьях, связанной с разведением сельскохозяйственных животных (крупного рогатого скота, овец, коз, лошадей, верблюдов, оленей); сенокошение, выпас сельскохозяйственных животных, производство кормов, размещение зданий, сооружений, используемых для содержания и разведения сельскохозяйственных животных; разведение племенных животных, производство и использование племенной продукции (материала) " ;
         rdfs:label "Скотоводство"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_2_1
:vri_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_1> ;
         :hasCode "2.1" ;
         rdfs:comment " Размещение индивидуального жилого дома (дом, пригодный для постоянного проживания, высотой не выше трех надземных этажей); выращивание плодовых, ягодных, овощных, бахчевых или иных декоративных или сельскохозяйственных культур; размещение индивидуальных гаражей и подсобных сооружений " ;
         rdfs:label "Для индивидуального жилищного строительства"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_2_1_1
:vri_2_1_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_1_1> ;
           :hasCode "2.1.1" ;
           rdfs:comment " Размещение малоэтажного многоквартирного жилого дома, (дом, пригодный для постоянного проживания, высотой до 4 этажей, включая мансардный); разведение декоративных и плодовых деревьев, овощных и ягодных культур; размещение индивидуальных гаражей и иных вспомогательных сооружений; обустройство спортивных и детских площадок, площадок отдыха; размещение объектов обслуживания жилой застройки во встроенных, пристроенных и встроенно-пристроенных помещениях малоэтажного многоквартирного дома, если общая площадь таких помещений в малоэтажном многоквартирном доме не составляет более 15% общей площади помещений дома " ;
           rdfs:label "Малоэтажная многоквартирная жилая застройка"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_2_2
:vri_2_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_2> ;
         :hasCode "2.2" ;
         rdfs:comment " Размещение жилого дома, не предназначенного для раздела на квартиры (дома, пригодные для постоянного проживания и высотой не выше трех надземных этажей); производство сельскохозяйственной продукции; размещение гаража и иных вспомогательных сооружений; содержание сельскохозяйственных животных " ;
         rdfs:label "Для ведения личного подсобного хозяйства"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_2_3
:vri_2_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_3> ;
         :hasCode "2.3" ;
         rdfs:comment " Размещение жилого дома, не предназначенного для раздела на квартиры, имеющего одну или несколько общих стен с соседними жилыми домами (количеством этажей не более чем три, при общем количестве совмещенных домов не более десяти и каждый из которых предназначен для проживания одной семьи, имеет общую стену (общие стены) без проемов с соседним блоком или соседними блоками, расположен на отдельном земельном участке и имеет выход на территорию общего пользования (жилые дома блокированной застройки); разведение декоративных и плодовых деревьев, овощных и ягодных культур; размещение индивидуальных гаражей и иных вспомогательных сооружений; обустройство спортивных и детских площадок, площадок отдыха " ;
         rdfs:label "Блокированная жилая застройка"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_2_5
:vri_2_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_5> ;
         :hasCode "2.5" ;
         rdfs:comment " Размещение жилых домов, предназначенных для разделения на квартиры, каждая из которых пригодна для постоянного проживания (жилые дома, высотой не выше восьми надземных этажей, разделенных на две и более квартиры); благоустройство и озеленение; размещение подземных гаражей и автостоянок; обустройство спортивных и детских площадок, площадок отдыха; размещение объектов обслуживания жилой застройки во встроенных, пристроенных и встроенно-пристроенных помещениях многоквартирного дома, если общая площадь таких помещений в многоквартирном доме не составляет более 20% общей площади помещений дома " ;
         rdfs:label "Среднеэтажная жилая застройка"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_2_6
:vri_2_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_6> ;
         :hasCode "2.6" ;
         rdfs:comment " Размещение жилых домов, предназначенных для разделения на квартиры, каждая из которых пригодна для постоянного проживания (жилые дома высотой девять и выше этажей, включая подземные, разделенных на двадцать и более квартир); благоустройство и озеленение придомовых территорий; обустройство спортивных и детских площадок, хозяйственных площадок; размещение подземных гаражей и наземных автостоянок, размещение объектов обслуживания жилой застройки во встроенных, пристроенных и встроенно-пристроенных помещениях многоквартирного дома в отдельных помещениях дома, если площадь таких помещений в многоквартирном доме не составляет более 15% от общей площади дома " ;
         rdfs:label "Многоэтажная жилая застройка (высотная застройка)"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_2_7
:vri_2_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_7> ;
         :hasCode "2.7" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, размещение которых предусмотрено видами разрешенного использования с кодами 3.1, 3.2, 3.3, 3.4, 3.4.1, 3.5.1, 3.6, 3.7, 3.10.1, 4.1, 4.3, 4.4, 4.6, 4.7, 4.9, если их размещение необходимо для обслуживания жилой застройки, а также связано с проживанием граждан, не причиняет вреда окружающей среде и санитарному благополучию, не нарушает права жителей, не требует установления санитарной зоны " ;
         rdfs:label "Обслуживание жилой застройки"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_2_7_1
:vri_2_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_7_1> ;
           :hasCode "2.7.1" ;
           rdfs:comment " Размещение отдельно стоящих и пристроенных гаражей, в том числе подземных, предназначенных для хранения личного автотранспорта граждан, с возможностью размещения автомобильных моек " ;
           rdfs:label "Объекты гаражного назначения"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_1
:vri_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_1> ;
         :hasCode "3.1" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства в целях обеспечения физических и юридических лиц коммунальными услугами, в частности: поставки воды, тепла, электричества, газа, предоставления услуг связи, отвода канализационных стоков, очистки и уборки объектов недвижимости (котельных, водозаборов, очистных сооружений, насосных станций, водопроводов, линий электропередач, трансформаторных подстанций, газопроводов, линий связи, телефонных станций, канализаций, стоянок, гаражей и мастерских для обслуживания уборочной и аварийной техники, а также зданий или помещений, предназначенных для приема физических и юридических лиц в связи с предоставлением им коммунальных услуг) " ;
         rdfs:label "Коммунальное обслуживание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_10
:vri_3_10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_10> ;
          :hasCode "3.10" ;
          rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания ветеринарных услуг, содержания или разведения животных, не являющихся сельскохозяйственными, под надзором человека. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.10.1 - 3.10.2 " ;
          rdfs:label "Ветеринарное обслуживание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_10_1
:vri_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :LandUseType ;
            owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_10_1> ;
            :hasCode "3.10.1" ;
            rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания ветеринарных услуг без содержания животных " ;
            rdfs:label "Амбулаторное ветеринарное обслуживание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_10_2
:vri_3_10_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :LandUseType ;
            owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_10_2> ;
            :hasCode "3.10.2" ;
            rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания ветеринарных услуг в стационаре; размещение объектов капитального строительства, предназначенных для содержания, разведения животных, не являющихся сельскохозяйственными, под надзором человека, оказания услуг по содержанию и лечению бездомных животных; размещение объектов капитального строительства, предназначенных для организации гостиниц для животных " ;
            rdfs:label "Приюты для животных"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_2
:vri_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_2> ;
         :hasCode "3.2" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания гражданам социальной помощи (службы занятости населения, дома престарелых, дома ребенка, детские дома, пункты питания малоимущих граждан, пункты ночлега для бездомных граждан, службы психологической и бесплатной юридической помощи, социальные, пенсионные и иные службы, в которых осуществляется прием граждан по вопросам оказания социальной помощи и назначения социальных или пенсионных выплат); размещение объектов капитального строительства для размещения отделений почты и телеграфа; размещение объектов капитального строительства для размещения общественных некоммерческих организаций: благотворительных организаций, клубов по интересам " ;
         rdfs:label "Социальное обслуживание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_3
:vri_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_3> ;
         :hasCode "3.3" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания населению или организациям бытовых услуг (мастерские мелкого ремонта, ателье, бани, парикмахерские, прачечные, химчистки, похоронные бюро) " ;
         rdfs:label "Бытовое обслуживание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_4
:vri_3_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_4> ;
         :hasCode "3.4" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания гражданам медицинской помощи. Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.4.1 - 3.4.2 " ;
         rdfs:label "Здравоохранение"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_4_1
:vri_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_4_1> ;
           :hasCode "3.4.1" ;
           rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания гражданам амбулаторно-поликлинической медицинской помощи (поликлиники, фельдшерские пункты, пункты здравоохранения, центры матери и ребенка, диагностические центры, молочные кухни, станции донорства крови, клинические лаборатории) " ;
           rdfs:label "Амбулаторно-поликлиническое обслуживание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_4_2
:vri_3_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_4_2> ;
           :hasCode "3.4.2" ;
           rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для оказания гражданам медицинской помощи в стационарах (больницы, родильные дома, научно-медицинские учреждения и прочие объекты, обеспечивающие оказание услуги по лечению в стационаре); размещение станций скорой помощи " ;
           rdfs:label "Стационарное медицинское обслуживание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_5
:vri_3_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_5> ;
         :hasCode "3.5" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для воспитания, образования и просвещения (детские ясли, детские сады, школы, лицеи, гимназии, профессиональные технические училища, колледжи, художественные, музыкальные школы и училища, образовательные кружки, общества знаний, институты, университеты, организации по переподготовке и повышению квалификации специалистов и иные организации, осуществляющие деятельность по воспитанию, образованию и просвещению). Содержание данного вида разрешенного использования включает в себя содержание видов разрешенного использования с кодами 3.5.1 - 3.5.2 " ;
         rdfs:label "Образование и просвещение"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_5_1
:vri_3_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_5_1> ;
           :hasCode "3.5.1" ;
           rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для просвещения, дошкольного, начального и среднего общего образования (детские ясли, детские сады, школы, лицеи, гимназии, художественные, музыкальные школы, образовательные кружки и иные организации, осуществляющие деятельность по воспитанию, образованию и просвещению) " ;
           rdfs:label "Дошкольное, начальное и среднее общее образование"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_5_2
:vri_3_5_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_5_2> ;
           :hasCode "3.5.2" ;
           rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для профессионального образования и просвещения (профессиональные технические училища, колледжи, художественные, музыкальные училища, общества знаний, институты, университеты, организации по переподготовке и повышению квалификации специалистов и иные организации, осуществляющие деятельность по образованию и просвещению) " ;
           rdfs:label "Среднее и высшее профессиональное образование"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_6
:vri_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_6> ;
         :hasCode "3.6" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для размещения в них музеев, выставочных залов, художественных галерей, домов культуры, библиотек, кинотеатров и кинозалов, театров, филармоний, планетариев; устройство площадок для празднеств и гуляний; размещение зданий и сооружений для размещения цирков, зверинцев, зоопарков, океанариумов " ;
         rdfs:label "Культурное развитие"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_7
:vri_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_7> ;
         :hasCode "3.7" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для отправления религиозных обрядов (церкви, соборы, храмы, часовни, монастыри, мечети, молельные дома); размещение объектов капитального строительства, предназначенных для постоянного местонахождения духовных лиц, паломников и послушников в связи с осуществлением ими религиозной службы, а также для осуществления благотворительной и религиозной образовательной деятельности (монастыри, скиты, воскресные школы, семинарии, духовные училища) " ;
         rdfs:label "Религиозное использование"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_8
:vri_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_8> ;
         :hasCode "3.8" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для размещения органов государственной власти, органов местного самоуправления, судов, а также организаций, непосредственно обеспечивающих их деятельность; размещение объектов капитального строительства, предназначенных для размещения органов управления политических партий, профессиональных и отраслевых союзов, творческих союзов и иных общественных объединений граждан по отраслевому или политическому признаку, размещение объектов капитального строительства для дипломатических представительства иностранных государств и консульских учреждений в Российской Федерации " ;
         rdfs:label "Общественное управление"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_9
:vri_3_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_9> ;
         :hasCode "3.9" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства для проведения научных исследований и изысканий, испытаний опытных промышленных образцов, для размещения организаций, осуществляющих научные изыскания, исследования и разработки (научно-исследовательские институты, проектные институты, научные центры, опытно-конструкторские центры, государственные академии наук, в том числе отраслевые), проведения научной и селекционной работы, ведения сельского и лесного хозяйства для получения ценных с научной точки зрения образцов растительного и животного мира " ;
         rdfs:label "Обеспечение научной деятельности"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_3_9_1
:vri_3_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_9_1> ;
           :hasCode "3.9.1" ;
           rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для наблюдений за физическими и химическими процессами, происходящими в окружающей среде, определения ее гидрометеорологических, агрометеорологических и гелиогеофизических характеристик, уровня загрязнения атмосферного воздуха, почв, водных объектов, в том числе по гидробиологическим показателям, и околоземного - космического пространства, зданий и сооружений, используемых в области гидрометеорологии и смежных с ней областях (доплеровские метеорологические радиолокаторы, гидрологические посты и другие) " ;
           rdfs:label "Обеспечение деятельности в области гидрометеорологии и смежных с ней областях"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_1
:vri_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_1> ;
         :hasCode "4.1" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства с целью: размещения объектов управленческой деятельности, не связанной с государственным или муниципальным управлением и оказанием услуг, а также с целью обеспечения совершения сделок, не требующих передачи товара в момент их совершения между организациями, в том числе биржевая деятельность (за исключением банковской и страховой деятельности) " ;
         rdfs:label "Деловое управление"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_10
:vri_4_10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_10> ;
          :hasCode "4.10" ;
          rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, сооружений, предназначенных для осуществления выставочно-ярмарочной и конгрессной деятельности, включая деятельность, необходимую для обслуживания указанных мероприятий (застройка экспозиционной площади, организация питания участников мероприятий) " ;
          rdfs:label "Выставочно-ярмарочная деятельность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_2
:vri_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_2> ;
         :hasCode "4.2" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, общей площадью свыше 5000 кв. м с целью размещения одной или нескольких организаций, осуществляющих продажу товаров, и (или) оказание услуг в соответствии с содержанием видов разрешенного использования с кодами 4.5-4.9; размещение гаражей и (или) стоянок для автомобилей сотрудников и посетителей торгового центра " ;
         rdfs:label "Объекты торговли (торговые центры, торгово-развлекательные центры (комплексы)"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_3
:vri_4_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_3> ;
         :hasCode "4.3" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, сооружений, предназначенных для организации постоянной или временной торговли (ярмарка, рынок, базар), с учетом того, что каждое из торговых мест не располагает торговой площадью более 200 кв. м; размещение гаражей и (или) стоянок для автомобилей сотрудников и посетителей рынка " ;
         rdfs:label "Рынки"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_4
:vri_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_4> ;
         :hasCode "4.4" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для продажи товаров, торговая площадь которых составляет до 5000 кв. м " ;
         rdfs:label "Магазины"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_5
:vri_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_5> ;
         :hasCode "4.5" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для размещения организаций, оказывающих банковские и страховые " ;
         rdfs:label "Банковская и страховая деятельность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_6
:vri_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_6> ;
         :hasCode "4.6" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства в целях устройства мест общественного питания (рестораны, кафе, столовые, закусочные, бары) " ;
         rdfs:label "Общественное питание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_7
:vri_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_7> ;
         :hasCode "4.7" ;
         rdfs:comment " Размещение гостиниц, а также иных зданий, используемых с целью извлечения предпринимательской выгоды из предоставления жилого помещения для временного проживания в них " ;
         rdfs:label "Гостиничное обслуживание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_8
:vri_4_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_8> ;
         :hasCode "4.8" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для размещения: дискотек и танцевальных площадок, ночных клубов, аквапарков, боулинга, аттракционов, ипподромов, игровых автоматов (кроме игрового оборудования, используемого для проведения азартных игр) и игровых площадок; в игорных зонах также допускается размещение игорных заведений, залов игровых автоматов, используемых для проведения азартных игр и игровых столов, а также размещение гостиниц и заведений общественного питания для посетителей игорных зон " ;
         rdfs:label "Развлечения"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_9
:vri_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_9> ;
         :hasCode "4.9" ;
         rdfs:comment " Размещение постоянных или временных гаражей с несколькими стояночными местами, стоянок (парковок), гаражей, в том числе многоярусных, не указанных в коде 2.7.1 " ;
         rdfs:label "Обслуживание автотранспорта"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_4_9_1
:vri_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_9_1> ;
           :hasCode "4.9.1" ;
           rdfs:comment " Размещение автозаправочных станций (бензиновых, газовых); размещение магазинов сопутствующей торговли, зданий для организации общественного питания в качестве объектов придорожного сервиса; предоставление гостиничных услуг в качестве придорожного сервиса; размещение автомобильных моек и прачечных для автомобильных принадлежностей, мастерских, предназначенных для ремонта и обслуживания автомобилей и прочих объектов придорожного сервиса " ;
           rdfs:label "Объекты придорожного сервиса"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_5_1
:vri_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_1> ;
         :hasCode "5.1" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства в качестве спортивных клубов, спортивных залов, бассейнов, устройство площадок для занятия спортом и физкультурой (беговые дорожки, спортивные сооружения, теннисные корты, поля для спортивной игры, автодромы, мотодромы, трамплины, трассы и спортивные стрельбища), в том числе водным (причалы и сооружения, необходимые для водных видов спорта и хранения соответствующего инвентаря); размещение спортивных баз и лагерей " ;
         rdfs:label "Спорт"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_5_2
:vri_5_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_2> ;
         :hasCode "5.2" ;
         rdfs:comment " Размещение баз и палаточных лагерей для проведения походов и экскурсий по ознакомлению с природой, пеших и конных прогулок, устройство троп и дорожек, размещение щитов с познавательными сведениями об окружающей природной среде; осуществление необходимых природоохранных и природовосстановительных мероприятий " ;
         rdfs:label "Природно-познавательный туризм"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_5_2_1
:vri_5_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_2_1> ;
           :hasCode "5.2.1" ;
           rdfs:comment " Размещение пансионатов, туристических гостиниц, кемпингов, домов отдыха, не оказывающих услуги по лечению, а также иных зданий, используемых с целью извлечения предпринимательской выгоды из предоставления жилого помещения для временного проживания в них; размещение детских лагерей " ;
           rdfs:label "Туристическое обслуживание"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_5_4
:vri_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_4> ;
         :hasCode "5.4" ;
         rdfs:comment " Размещение сооружений, предназначенных для причаливания, хранения и обслуживания яхт, катеров, лодок и других маломерных судов " ;
         rdfs:label "Причалы для маломерных судов"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_5_5
:vri_5_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_5> ;
         :hasCode "5.5" ;
         rdfs:comment " Обустройство мест для игры в гольф или осуществления конных прогулок, в том числе осуществление необходимых земляных работ и вспомогательных сооружений; размещение конноспортивных манежей, не предусматривающих устройство трибун " ;
         rdfs:label "Поля для гольфа или конных прогулок"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_0
:vri_6_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_0> ;
         :hasCode "6.0" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства в целях добычи недр, их переработки, изготовления вещей промышленным способом " ;
         rdfs:label "Производственная деятельность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_11
:vri_6_11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :LandUseType ;
          owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_11> ;
          :hasCode "6.11" ;
          rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для целлюлозно-бумажного производства, производства целлюлозы, древесной массы, бумаги, картона и изделий из них, издательской и полиграфической деятельности, тиражирования записанных носителей информации " ;
          rdfs:label "Целлюлозно-бумажная промышленность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_2
:vri_6_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_2> ;
         :hasCode "6.2" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства горно-обогатительной и горно-перерабатывающей, металлургической, машиностроительной промышленности, а также изготовления и ремонта продукции судостроения, авиастроения, вагоностроения, машиностроения, станкостроения, а также другие подобные промышленные предприятия, для эксплуатации которых предусматривается установление охранных или санитарно-защитных зон, за исключением случаев, когда объект промышленности отнесен к иному виду разрешенного использования " ;
         rdfs:label "Тяжелая промышленность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_2_1
:vri_6_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_2_1> ;
           :hasCode "6.2.1" ;
           rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для производства транспортных средств и оборудования, производства автомобилей, производства автомобильных кузовов, производства прицепов, полуприцепов и контейнеров, предназначенных для перевозки одним или несколькими видами транспорта, производства частей и принадлежностей автомобилей и их двигателей " ;
           rdfs:label "Автомобилестроительная промышленность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_3
:vri_6_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_3> ;
         :hasCode "6.3" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для текстильной, фарфоро-фаянсовой, электронной промышленности " ;
         rdfs:label "Легкая промышленность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_3_1
:vri_6_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_3_1> ;
           :hasCode "6.3.1" ;
           rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для фармацевтического производства, в том числе объектов, в отношении которых предусматривается установление охранных или санитарно-защитных зон " ;
           rdfs:label "Фармацевтическая промышленность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_4
:vri_6_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_4> ;
         :hasCode "6.4" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов пищевой промышленности, по переработке сельскохозяйственной продукции способом, приводящим к их переработке в иную продукцию (консервирование, копчение, хлебопечение), в том числе для производства напитков, алкогольных напитков и табачных изделий " ;
         rdfs:label "Пищевая промышленность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_5
:vri_6_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_5> ;
         :hasCode "6.5" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для переработки углеводородного сырья, изготовления удобрений, полимеров, химической продукции бытового назначения и подобной продукции, а также другие подобные промышленные предприятия " ;
         rdfs:label "Нефтехимическая промышленность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_6
:vri_6_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_6> ;
         :hasCode "6.6" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для производства: строительных материалов (кирпичей, пиломатериалов, цемента, крепежных материалов), бытового и строительного газового и сантехнического оборудования, лифтов и подъемников, столярной продукции, сборных домов или их частей и тому подобной продукции " ;
         rdfs:label "Строительная промышленность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_7
:vri_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_7> ;
         :hasCode "6.7" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов гидроэнергетики, тепловых станций и других электростанций, размещение обслуживающих и вспомогательных для электростанций сооружений (золоотвалов, гидротехнических сооружений); размещение объектов электросетевого хозяйства, за исключением объектов энергетики, размещение которых предусмотрено содержанием вида разрешенного использования с кодом 3.1 " ;
         rdfs:label "Энергетика"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_8
:vri_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_8> ;
         :hasCode "6.8" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов связи, радиовещания, телевидения, включая воздушные радиорелейные, надземные и подземные кабельные линии связи, линии радиофикации, антенные поля, усилительные пункты на кабельных линиях связи, инфраструктуру спутниковой связи и телерадиовещания, за исключением объектов связи, размещение которых предусмотрено содержанием вида разрешенного использования с кодом 3.1 " ;
         rdfs:label "Связь"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_6_9
:vri_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_9> ;
         :hasCode "6.9" ;
         rdfs:comment " Размещение сооружений, имеющих назначение по временному хранению, распределению и перевалке грузов (за исключением хранения стратегических запасов), не являющихся частями производственных комплексов, на которых был создан груз: промышленные базы, склады, погрузочные терминалы и доки, нефтехранилища и нефтеналивные станции, газовые хранилища и обслуживающие их газоконденсатные и газоперекачивающие станции, элеваторы и продовольственные склады, за исключением железнодорожных перевалочных складов " ;
         rdfs:label "Склады"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_7_1
:vri_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_1> ;
         :hasCode "7.1" ;
         rdfs:comment " Размещение железнодорожных путей; размещение, зданий и сооружений, в том числе железнодорожных вокзалов и станций, а также устройств и объектов, необходимых для эксплуатации, содержания, строительства, реконструкции, ремонта наземных и подземных зданий, сооружений, устройств и других объектов железнодорожного транспорта; размещение погрузочно-разгрузочных площадок, прирельсовых складов (за исключением складов горюче-смазочных материалов и автозаправочных станций любых типов, а также складов, предназначенных для хранения опасных веществ и материалов, не предназначенных непосредственно для обеспечения железнодорожных перевозок) и иных объектов при условии соблюдения требований безопасности движения, установленных федеральными законами; размещение наземных сооружений метрополитена, в том числе посадочных станций, вентиляционных шахт; размещение наземных сооружений для трамвайного сообщения и иных специальных дорог (канатных, монорельсовых, фуникулеров) " ;
         rdfs:label "Железнодорожный транспорт"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_7_2
:vri_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_2> ;
         :hasCode "7.2" ;
         rdfs:comment " Размещение автомобильных дорог и технически связанных с ними сооружений; размещение зданий и сооружений, предназначенных для обслуживания пассажиров, а также обеспечивающие работу транспортных средств, размещение объектов, предназначенных для размещения постов органов внутренних дел, ответственных за безопасность дорожного движения; оборудование земельных участков для стоянок автомобильного транспорта, а также для размещения депо (устройства мест стоянок) автомобильного транспорта, осуществляющего перевозки людей по установленному маршруту " ;
         rdfs:label "Автомобильный транспорт"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_7_3
:vri_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_3> ;
         :hasCode "7.3" ;
         rdfs:comment " Размещение искусственно созданных для судоходства внутренних водных путей, размещение объектов капитального строительства внутренних водных путей, размещение объектов капитального строительства морских портов, размещение объектов капитального строительства, в том числе морских и речных портов, причалов, пристаней, гидротехнических сооружений, навигационного оборудования и других объектов, необходимых для обеспечения судоходства и водных перевозок " ;
         rdfs:label "Водный транспорт"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_7_4
:vri_7_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_4> ;
         :hasCode "7.4" ;
         rdfs:comment " Размещение аэродромов, вертолетных площадок (вертодромов), обустройство мест для приводнения и причаливания гидросамолетов, размещение радиотехнического обеспечения полетов и прочих объектов, необходимых для взлета и приземления (приводнения) воздушных судов, размещение аэропортов (аэровокзалов) и иных объектов, необходимых для посадки и высадки пассажиров и их сопутствующего обслуживания и обеспечения их безопасности, а также размещение объектов, необходимых для погрузки, разгрузки и хранения грузов, перемещаемых воздушным путем; размещение объектов, предназначенных для технического обслуживания и ремонта воздушных судов " ;
         rdfs:label "Воздушный транспорт"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_7_5
:vri_7_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_5> ;
         :hasCode "7.5" ;
         rdfs:comment " Размещение нефтепроводов, водопроводов, газопроводов и иных трубопроводов, а также иных зданий и сооружений, необходимых для эксплуатации названных трубопроводов " ;
         rdfs:label "Трубопроводный транспорт"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_8_0
:vri_8_0 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont#vri_8_1
:vri_8_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#8_1> ;
         :hasCode "8.1" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, предназначенных для разработки, испытания, производства ремонта или уничтожения вооружения, техники военного назначения и боеприпасов; обустройство земельных участков в качестве испытательных полигонов, мест уничтожения вооружения и захоронения отходов, возникающих в связи с использованием, производством, ремонтом или уничтожением вооружений или боеприпасов; размещение объектов капитального строительства, необходимых для создания и хранения запасов материальных ценностей в государственном и мобилизационном резервах (хранилища, склады и другие объекты); размещение объектов, для обеспечения безопасности которых были созданы закрытые административно-территориальные образования " ;
         rdfs:label "Обеспечение вооруженных сил"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_8_3
:vri_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#8_3> ;
         :hasCode "8.3" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства, необходимых для подготовки и поддержания в готовности органов внутренних дел и спасательных служб, в которых существует военизированная служба; размещение объектов гражданской обороны, за исключением объектов гражданской обороны, являющихся частями производственных зданий " ;
         rdfs:label "Обеспечение внутреннего правопорядка"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_8_4
:vri_8_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#8_4> ;
         :hasCode "8.4" ;
         rdfs:comment " Размещение объектов капитального строительства для создания мест лишения свободы (следственные изоляторы, тюрьмы, поселения) " ;
         rdfs:label "Обеспечение деятельности по исполнению наказаний"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_9_0
:vri_9_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_0> ;
         :hasCode "9.0" ;
         rdfs:comment " Сохранение и изучение растительного и животного мира путем создания особо охраняемых природных территорий, в границах которых хозяйственная деятельность, кроме деятельности, связанной с охраной и изучением природы, не допускается (государственные природные заповедники, национальные и природные парки, памятники природы, дендрологические парки, ботанические сады) " ;
         rdfs:label "Деятельность по особой охране и изучению природы"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_9_1
:vri_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_1> ;
         :hasCode "9.1" ;
         rdfs:comment " Сохранение отдельных естественных качеств окружающей природной среды путем ограничения хозяйственной деятельности в данной зоне, в частности: создание и уход за запретными полосами, создание и уход за защитными лесами, в том числе городскими лесами, лесами в лесопарках, и иная хозяйственная деятельность, разрешенная в защитных лесах, соблюдение режима использования природных ресурсов в заказниках, сохранение свойств земель, являющихся особо ценными " ;
         rdfs:label "Охрана природных территорий"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_9_2
:vri_9_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_2> ;
         :hasCode "9.2" ;
         rdfs:comment " Использование, в том числе с их извлечением, для лечения и оздоровления человека природных лечебных ресурсов (месторождения минеральных вод, лечебные грязи, рапой лиманов и озер, особый климат и иные природные факторы и условия, которые используются или могут использоваться для профилактики и лечения заболеваний человека), а также охрана лечебных ресурсов от истощения и уничтожения в границах первой зоны округа горно-санитарной или санитарной охраны лечебно-оздоровительных местностей и курорта " ;
         rdfs:label "Курортная деятельность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_9_2_1
:vri_9_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LandUseType ;
           owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_2_1> ;
           :hasCode "9.2.1" ;
           rdfs:comment " Размещение санаториев и профилакториев, обеспечивающих оказание услуги по лечению и оздоровлению населения; обустройство лечебно-оздоровительных местностей (пляжи, бюветы, места добычи целебной грязи); размещение лечебно-оздоровительных лагерей " ;
           rdfs:label "Санаторная деятельность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#vri_9_3
:vri_9_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :LandUseType ;
         owl:sameAs <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_3> ;
         :hasCode "9.3" ;
         rdfs:comment " Сохранение и изучение объектов культурного наследия народов Российской Федерации (памятников истории и культуры), в том числе: объектов археологического наследия, достопримечательных мест, мест бытования исторических промыслов, производств и ремесел, недействующих военных и гражданских захоронений, объектов культурного наследия, хозяйственная деятельность, являющаяся историческим промыслом или ремеслом, а также хозяйственная деятельность, обеспечивающая познавательный туризм " ;
         rdfs:label "Историко-культурная деятельность"@ru .


###  https://w3id.org/cityont#Вспомогательно-разрешенный
:Вспомогательно-разрешенный rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :PermissionTypeLandUse ;
                            rdfs:comment """являются дополнительными к разрешенным и условно разрешённым видам использования, не могут быть самостоятельными от них и быть преимущественными, осуществляются только совместно с разрешенными и условно разрешёнными видами использования участков. К вспомогательным относятся такие, как, например, под гаражи, локальные объекты инженерной инфраструктуры и пр. Выбирать вспомогательные виды без выбора разрешенного запрещено.

 

""" ;
                            rdfs:label "Вспомогательно-разрешенный" .


###  https://w3id.org/cityont#Жилая
:Жилая rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :ZoneType ;
       rdfs:comment """Предназначены для застройки многоквартирными жилыми домами, жилыми домами малой и средней этажности, индивидуальными жилыми домами с приусадебными земельными участками.
В жилых зонах допускается размещение отдельно стоящих, встроенных или пристроенных объектов социально-культурного и культурно-бытового обслуживания населения, культовых зданий, стоянок автомобильного транспорта, промышленных, коммунальных и складских объектов, для которых не требуется установление санитарно-защитных зон и деятельность которых не оказывает вредного воздействие на окружающую среду.
К жилым зонам также относятся территории садоводческих и дачных кооперативов, если они расположены внутри границ (черты) поселения.
Источник: https://www.zemvopros.ru/page_4603.htm""" ;
       rdfs:label "Жилая" .


###  https://w3id.org/cityont#Инженерной_и_траснпортной_инфраструктуры
:Инженерной_и_траснпортной_инфраструктуры rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                   :ZoneType ;
                                          rdfs:comment """Предназначены для размещения и деятельности сооружений и коммуникаций железнодорожного, автомобильного, речного, морского, воздушного и трубопроводного транспорта, связи, а также инженерного оборудования.
Обязательное условие при размещении объектов инженерной и транспортной инфраструктуры - соблюдение необходимых расстояний от таких объектов до территорий жилых, общественно-деловых и рекреационных зон и других требований для предотвращения вредного воздействия на среду жизнедеятельности.
Если же объекты инженерной и транспортной инфраструктуры обладают особенностью прямого вредного воздействия на безопасность населения, то они размещаются за пределами городских и сельских поселений.
Обязанность по благоустройству территорий отвода объектов инженерной и транспортной инфраструктуры и их санитарно-защитных зон возлагается на собственников сооружений и коммуникаций, транспорта, связи и инженерного оборудования.
Источник: https://www.zemvopros.ru/page_4603.htm""" .


###  https://w3id.org/cityont#КИТ_для_земельных_участков_МВЖЗ
:КИТ_для_земельных_участков_МВЖЗ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                          :ConstructionParam_LandUseRatio ;
                                 :hasLandUseType <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#многоэтажная_жилая_застройка_высотная_застройка> ;
                                 rdfs:comment "Коэффицент использования территории для многоэтажной жилой застройки от 9 этажей и выше" .


###  https://w3id.org/cityont#КИТ_для_земельных_участков_СЖЗ
:КИТ_для_земельных_участков_СЖЗ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                         :ConstructionParam_LandUseRatio ;
                                :hasLandUseType <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#среднеэтажная_жилая_застройка> ;
                                rdfs:comment "Коэффицент использования территории для среднеэтажной жилой застройки до 8 этажей включительно" .


###  https://w3id.org/cityont#КоэффицИспТеррит
:КоэффицИспТеррит rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :ConstructionParam_LandUseRatio .


###  https://w3id.org/cityont#МВЗКЛ
:МВЗКЛ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :ConstructionParam_MaxRedLineOffset ;
       rdfs:label "Максимальные выступы за красную линию частей зданий, строений и сооружений" .


###  https://w3id.org/cityont#МКМДХГТ_для_Складов
:МКМДХГТ_для_Складов rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :ConstructionParam_MinQuantityOfSpacesFreightTransport ;
                     :hasLandUseType <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#склады> ;
                     rdfs:comment "Для объектов, относящихся к видам разрешенного использования \"склады\" (код 6.9)." .


###  https://w3id.org/cityont#МКМДХГТ_для_остальных_ВИТ
:МКМДХГТ_для_остальных_ВИТ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ConstructionParam_MinQuantityOfSpacesFreightTransport ;
                           :hasLandUseType <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#магазины> ,
                                           <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#общественное_питание> ,
                                           <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы> ,
                                           <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#производственная_деятельность> ,
                                           <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#рынки> ;
                           rdfs:comment "Для объектов, относящихся к видам разрешенного использования \"рынки\" (код 4.3), \"магазины\" (код 4.4), \"общественное питание\" (код 4.6), \"производственная деятельность\" (код 6.0), \"хранение и переработка сельскохозяйственной продукции\" (код 1.15), \"обеспечение сельскохозяйственного производства\" (код 1.18)." .


###  https://w3id.org/cityont#МКМДХГТ_площадь_не_примыкакают_к_проезчасти
:МКМДХГТ_площадь_не_примыкакают_к_проезчасти rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                      :ConstructionParam_MinQuantityOfSpacesFreightTransport ;
                                             rdfs:comment "Площадь машино-мест для хранения (технологического отстоя) грузового автотранспорта." .


###  https://w3id.org/cityont#МКМДХГТ_площадь_примыкакают_к_проезчасти
:МКМДХГТ_площадь_примыкакают_к_проезчасти rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                   :ConstructionParam_MinQuantityOfSpacesFreightTransport ;
                                          rdfs:comment "Площадь машино-мест для хранения (технологического отстоя) грузового автотранспорта при примыкании участков для стоянки к проезжей части улиц и проездов и продольном расположении автомобилей." .


###  https://w3id.org/cityont#МКО
:МКО rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :ConstructionParam_DangerClass ;
     rdfs:label "Максимальный класс опасности " .


###  https://w3id.org/cityont#МКЭ
:МКЭ rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :ConstructionParam_MaxFloors ;
     rdfs:label "Максимальное количество этажей " .


###  https://w3id.org/cityont#МООГУССКЛ
:МООГУССКЛ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :ConstructionParam_MinBorderIndentMatchesWithRedLines ;
           rdfs:label "Минимальные отступы от границ земельных участков красными линиями указанных проездов. " .


###  https://w3id.org/cityont#МРЗУ
:МРЗУ rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :ConstructionParam_MaxSize ;
      rdfs:comment """Максимальный размер земельных участков, в том числе их
площадь, и максимальный процент застройки в границах земельного участка""" ;
      rdfs:label "Максимальный размер земельного участка" .


###  https://w3id.org/cityont#Минимальный_отступ_от_зданий_без_проемов
:Минимальный_отступ_от_зданий_без_проемов rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                   :ConstructionParam_MaxSpace ;
                                          rdfs:label "Минимальные отступы стен зданий, строений и сооружений без окон, дверных и иных проемов от границ земельных участков" .


###  https://w3id.org/cityont#Многофункциональная_ПСИОД
:Многофункциональная_ПСИОД rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneType ;
                           rdfs:comment "Многофункциональные зоны с включением объектов производственного, складского назначения, инженерной инфраструктуры и общественно-деловой застройки" ;
                           rdfs:label "Многофункциональная_ПСИОД" .


###  https://w3id.org/cityont#Набор_параметров_1
:Набор_параметров_1 rdf:type owl:NamedIndividual ;
                    :hasConstructionTypeValue "23 квадратных метра на 100 кв. метров общей площади квартир в объекте капитального строительства на участке" ;
                    rdfs:comment """- Малоэтажная
- многоквартирная жилая застройка, среднеэтажная жилая застройка, многоэтажная
- жилая застройка (высотная застройка)""" .


###  https://w3id.org/cityont#Общественно-деловая
:Общественно-деловая rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :ZoneType ;
                     rdfs:comment """Предназначены для размещения объектов здравоохранения, культуры, торговли, общественного питания, бытового обслуживания, коммерческой деятельности, а также образовательных учреждений (среднего профессионального или высшего профессионального образования), административных, научно-исследовательских учреждений, культовых зданий и иных зданий, строений, сооружений, стоянок автомобильного транспорта, деловых, финансовых и общественных центров.
В общественно-деловых зонах возможно размещение жилых домов, гостиниц, подземных или многоэтажных гаражей. В генеральных планах, в связи с такими сочетаниями возможностей застройки территорий, могут встретиться обозначения:
Источник: https://www.zemvopros.ru/page_4603.htm""" .


###  https://w3id.org/cityont#Объектов_внешнего_транспорта
:Объектов_внешнего_транспорта rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                       :ZoneType .


###  https://w3id.org/cityont#Охрана_природных_территорий
:Охрана_природных_территорий rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont#Производственная
:Производственная rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :ZoneType ;
                  rdfs:comment """Производственные зоны предназначены для размещения промышленных, коммунальных и складских объектов и объектов инженерной и транспортной инфраструктуры для обеспечения деятельности производственных объектов.
В производственную зону включается и территория санитарно-защитных зон самих объектов.
Собственники производственных объектов за счёт собственных средств проводят благоустройство территории производственной зоны.
В санитарно-защитной зоне промышленных, коммунальных и складских объектов не допускается размещение жилых домов, дошкольных образовательных и образовательных учреждений, а также учреждений здравоохранения, отдыха, физкультурно-оздоровительных и спортивных сооружений, садоводческих, дачных и огороднических кооперативов и производство сельскохозяйственной продукции.
Источник: https://www.zemvopros.ru/page_4603.htm""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_12_0
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_13_1
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_13_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_13_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_13_2
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_13_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_13_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_13_3
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_13_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_13_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_2_1
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_2_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_1
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_3
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_150_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_5_1
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_5_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_6
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_7
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_8
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_4
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_5
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_6
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_150_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_5_1
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_150_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_6_8
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_8_3
:Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_12_0
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_13_3
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_13_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_13_3 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_2_1
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_2_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_2_2
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_2_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_2_2 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_2_3
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_2_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_2_3 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_1
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                       :ZoneTypePermission ;
                              :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                              :hasPermitType :Разрешенный ;
                              :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                   :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_2
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_3
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                             :hasPermitType :Разрешенный ;
                             :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_5_1
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_3_5_1 ;
                             :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_6
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_7
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_8
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_4
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_5
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_6
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                             :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                             :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_5_1
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_6_8
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_8_3
:Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_12_0
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_13_3
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_13_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_13_3 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_2_1
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_2_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_2_2
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_2_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_2_2 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_1
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                       :ZoneTypePermission ;
                              :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                              :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                              :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_2
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_3
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                             :hasPermitType :Разрешенный ;
                             :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_5_1
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_3_5_1 ;
                             :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_6
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_7
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_8
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_4
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_5
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_6
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                             :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                             :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_5_1
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_6_8
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                :относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_8_3
:Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_12_0
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_13_3
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_13_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_13_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_2_1
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_2_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_2_1_1
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_2_1_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_2_1_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_2_7_1
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_2_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_2_7_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_1
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                 :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_2
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_3
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_5_1
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_5_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_6
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_7
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_8
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_4
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_5
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_6
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_7
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_5_1
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_6_8
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_8_3
:Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_12_0
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_2_1_1
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_2_1_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_2_1_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_2_7_1
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_2_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_2_7_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_1
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                             :hasPermitType :Разрешенный ;
                             :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_2
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_3
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_5_1
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_5_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_5_2
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_5_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_5_2 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_6
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_7
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_8
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_3
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_4
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_5
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_6
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_7
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_5_1
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_6_8
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_7_2
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_8_3
:Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_12_0
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_2_5
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_2_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_2_5 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_2_7_1
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_2_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_2_7_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_1
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_2
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_3
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_4_2
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_4_2 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_5_1
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_5_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_6
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_7
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_8
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_4
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_5
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_6
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_7
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_5_1
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_6_8
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_8_3
:Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_12_0
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_2_5
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_2_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_2_5 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_2_6
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_2_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_2_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_2_7_1
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_2_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_2_7_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_1
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_2
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_3
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_4_2
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_4_2 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_5_1
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_5_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_6
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_7
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_8
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_3
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_4
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_5
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_6
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_7
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                           :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_5_1
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_6_8
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный ;
                         :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                              :относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_8_3
:Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ПРС_КИТ
:Разрешение_Т3Ж2_ПРС_КИТ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ConstructionParameterPermission ;
                         :hasContructionParam :КоэффицИспТеррит ;
                         :hasConstructionTypeValue "не устанавливается" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МВЗКЛ
:Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МВЗКЛ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ConstructionParameterPermission ;
                           :hasContructionParam :МВЗКЛ ;
                           :hasConstructionTypeValue "Максимальные выступы за красную линию (за исключением красных линий внутриквартальных проездов) частей зданий, строений и сооружений допускаются в отношении балконов, эркеров, козырьков - не более 3 метров и выше 3,5 метров от уровня земли. При этом суммарная ширина всех эркеров в каждом этаже не должна превышать 30% ширины фасада здания, выходящего на красную линию, в этом этаже." ;
                           rdfs:comment """Разрешение для участка Т2Ж3.
Параметр разрешенного строительства: максимальные выступы за красную линию.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МКО
:Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МКО rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ConstructionParameterPermission ;
                         :hasContructionParam :МКО ;
                         :hasConstructionTypeValue "V" ;
                         rdfs:comment """Разрешение для участка Т2Ж3.
Параметр разрешенного строительства: максимальный класс опасности.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МКЭ
:Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МКЭ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ConstructionParameterPermission ;
                         :hasContructionParam :МКЭ ;
                         :hasConstructionTypeValue "не устанавливается" ;
                         rdfs:comment """Разрешение для участка Т3Ж2.
Параметр разрешенного строительства: максимальное количество этажей.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МОЗ_БП
:Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МОЗ_БП rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ConstructionParameterPermission ;
                            :hasContructionParam :Минимальный_отступ_от_зданий_без_проемов ;
                            :hasConstructionTypeValue "0.0"^^xsd:double .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МРЗУ
:Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МРЗУ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ConstructionParameterPermission ;
                          :hasContructionParam :МРЗУ ;
                          :hasConstructionTypeValue "не устанавливается" ;
                          rdfs:comment """Разрешение для участка Т3Ж2.
Параметр разрешенного строительства: Максимальный размер земельных участков, в том числе их
площадь, и максимальный процент застройки в границах земельного участка.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_12_0
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_2_5
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_2_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_2_5 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_2_6
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_2_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_2_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_2_7_1
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_2_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_2_7_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_1
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                             :hasPermitType :Разрешенный ;
                             :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                  :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_2
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_3
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_4_2
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_4_2 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_5_1
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_5_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_5_2
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_5_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_5_2 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                                 :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_6
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_7
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_8
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_9
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_9 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_1
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_3
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_4
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_5
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_6
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_7
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_5_1
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_6_8
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями ,
                                               :относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_7_2
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_8_3
:Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_2_5
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_2_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_2_5 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :могут_размещаться_при_соблюдении_условий_зоны_Т3ЖД3 .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_2_6
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_2_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_2_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :могут_размещаться_при_соблюдении_условий_зоны_Т3ЖД3 .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                             :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_2
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_3
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_4_2
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_4_2 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_5
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_5 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_6
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_8
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_9
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_9 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_1
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_10
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_10 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_2
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_3
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_4
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_5
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_6
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_7
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_8
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-1_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТД1-1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_2_5
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_2_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_2_5 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_2_6
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_2_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_2_6 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneTypePermission ;
                             :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                             :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_2
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_3
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_4_2
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_3_4_2 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_5
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_5 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_6
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_8
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_9
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_9 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_1
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_10
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_10 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_2
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_3
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_4
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_5
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_6
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_7
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_8
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_8 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                            :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД1-2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТД1-2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТД2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_10_1
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_10_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_10_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_2
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_3
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_4
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_4 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_5_2
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_5_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_5_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_6
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_8
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_9
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_3_9_1
:Разрешение_ТД2_ВИТ_3_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_9_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_4_10
:Разрешение_ТД2_ВИТ_4_10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_10 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_4_5
:Разрешение_ТД2_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_4_6
:Разрешение_ТД2_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_4_7
:Разрешение_ТД2_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТД2_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТД2_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный ;
                          :hasSpecialCondition :Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТД2_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТД2_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТД2_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТД2_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТД2_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТД2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТД2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_11_2
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_11_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_11_2 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_11_3
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_11_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_11_3 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_12_1
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_12_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_12_2
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_12_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_2 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_11
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_6_11 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_2
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_2 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_2_1
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_6_2_1 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_3
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_3 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_3_1
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_6_3_1 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_4
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_4 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_5
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_5 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_6
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_6 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_7
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_7 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_5
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_5 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_11_2
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_11_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_11_2 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_11_3
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_11_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_11_3 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_12_1
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_12_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_12_2
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_12_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_2 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                            :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_6_7
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_7 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_7_5
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_7_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_5 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_1
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_4
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_5
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_7
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_4
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_4 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_5
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_5 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТИ2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_1
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_4
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_5
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_7
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_7_5
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_7_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_5 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ3_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТИ3_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_11_2
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_11_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_11_2 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_11_3
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_11_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_11_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_1
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_4
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_5
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_5 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_7
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_7
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_7 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_5
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_5 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТИ4_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТИ4_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК1_ВИТ_12_1
:Разрешение_ТК1_ВИТ_12_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК1_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТК1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК1_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТК1_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК1_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТК1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК2_ВИТ_12_2
:Разрешение_ТК2_ВИТ_12_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_2 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТК2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТК2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТК3_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_2_5
:Разрешение_ТК3_ВИТ_2_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_2_5 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_2_6
:Разрешение_ТК3_ВИТ_2_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_2_6 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_2_7
:Разрешение_ТК3_ВИТ_2_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_2_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТК3_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_3_3
:Разрешение_ТК3_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_3_4
:Разрешение_ТК3_ВИТ_3_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_4 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТК3_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_3_8
:Разрешение_ТК3_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_4_3
:Разрешение_ТК3_ВИТ_4_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_3 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_4_4
:Разрешение_ТК3_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_4_6
:Разрешение_ТК3_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТК3_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТК3_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТК3_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТК3_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТК3_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТК3_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_7_4
:Разрешение_ТК3_ВИТ_7_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_4 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_8_0
:Разрешение_ТК3_ВИТ_8_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_0 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_8_1
:Разрешение_ТК3_ВИТ_8_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТК3_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТК3_ВИТ_8_4
:Разрешение_ТК3_ВИТ_8_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_4 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТП1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_12_1
:Разрешение_ТП1_ВИТ_12_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТП1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТП1_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТП1_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_6_11
:Разрешение_ТП1_ВИТ_6_11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_11 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_6_2
:Разрешение_ТП1_ВИТ_6_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_2 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_6_2_1
:Разрешение_ТП1_ВИТ_6_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_2_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_6_3
:Разрешение_ТП1_ВИТ_6_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_6_4
:Разрешение_ТП1_ВИТ_6_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_4 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_6_6
:Разрешение_ТП1_ВИТ_6_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_6 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_6_7
:Разрешение_ТП1_ВИТ_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТП1_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТП1_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП1_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТП1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТП2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_12_1
:Разрешение_ТП2_ВИТ_12_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТП2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТП2_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТП2_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_6_11
:Разрешение_ТП2_ВИТ_6_11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_11 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_6_2
:Разрешение_ТП2_ВИТ_6_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_2 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_6_2_1
:Разрешение_ТП2_ВИТ_6_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_2_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_6_3
:Разрешение_ТП2_ВИТ_6_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_3 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_6_6
:Разрешение_ТП2_ВИТ_6_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_6 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_6_7
:Разрешение_ТП2_ВИТ_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТП2_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТП2_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТП2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТП3_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_12_1
:Разрешение_ТП3_ВИТ_12_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТП3_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТП3_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТП3_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_6_2
:Разрешение_ТП3_ВИТ_6_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_2 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_6_2_1
:Разрешение_ТП3_ВИТ_6_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_2_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_6_3
:Разрешение_ТП3_ВИТ_6_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_3 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_6_3_1
:Разрешение_ТП3_ВИТ_6_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_6_5
:Разрешение_ТП3_ВИТ_6_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_5 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_6_6
:Разрешение_ТП3_ВИТ_6_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_6 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_6_7
:Разрешение_ТП3_ВИТ_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТП3_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТП3_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП3_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТП3_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТП4_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_12_1
:Разрешение_ТП4_ВИТ_12_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТП4_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТП4_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТП4_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_6_2
:Разрешение_ТП4_ВИТ_6_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_2 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_6_2_1
:Разрешение_ТП4_ВИТ_6_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_2_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_6_3
:Разрешение_ТП4_ВИТ_6_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_3 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_6_3_1
:Разрешение_ТП4_ВИТ_6_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_3_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_6_5
:Разрешение_ТП4_ВИТ_6_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_5 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_6_6
:Разрешение_ТП4_ВИТ_6_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_6 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_6_7
:Разрешение_ТП4_ВИТ_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТП4_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТП4_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТП4_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТП4_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_10
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_10 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_3
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_3 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_4_1
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_4_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_5_2
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_5_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_5_2 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_6
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_8
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_8 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_9
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_9 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_1
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_2
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_2 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_3
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_4
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_6
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_7
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_0
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_11
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_11 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_2 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2_1
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_6_2_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3_1
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_6_3_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_4
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_4 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_5
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_5 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_6
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_7
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_7 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_5
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_7_5 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД1_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТПД1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МВЗКЛ
:Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МВЗКЛ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ConstructionParameterPermission ;
                             :hasContructionParam :МВЗКЛ ;
                             :hasConstructionTypeValue "Максимальные выступы за красную линию (за исключением красных линий внутриквартальных проездов) частей зданий, строений и сооружений допускаются в отношении балконов, эркеров, козырьков - не более 3 метров и выше 3,5 метров от уровня земли. При этом суммарная ширина всех эркеров в каждом этаже не должна превышать 30% ширины фасада здания, выходящего на красную линию, в этом этаже." ;
                             rdfs:comment """Разрешение для участка ТПД2_1.
Параметр разрешенного строительства: максимальные выступы за красную линию.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_для_Складов
:Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_для_Складов rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                    :ConstructionParameterPermission ;
                                           :hasContructionParam :МКМДХГТ_для_Складов ;
                                           :hasConstructionTypeValue "Одно место для объектов общей площадью от 100 квадратных метров до 1250 квадратных метров и плюс одно место на каждые дополнительные 1250 квадратных метров общей площади объектов." ;
                                           rdfs:comment """Разрешение для участка ТПД2_1.
Параметр разрешенного строительства:  минимальное количество мест для хранения (технологического отстоя) грузового автотранспорта на земельных участках для \"склады\" (код 6.9).""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_для_остальных_ВИТ
:Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_для_остальных_ВИТ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                          :ConstructionParameterPermission ;
                                                 :hasContructionParam :МКМДХГТ_для_остальных_ВИТ ;
                                                 :hasConstructionTypeValue "Одно место для объектов общей площадью от 100 квадратных метров до 1500 квадратных метров и плюс одно место на каждые дополнительные 1500 квадратных метров общей площади объектов." ;
                                                 rdfs:comment """Разрешение для участка ТПД2_1.
Параметр разрешенного строительства:  минимальное количество мест для хранения (технологического отстоя) грузового автотранспорта на земельных участках для \"рынки\" (код 4.3), \"магазины\" (код 4.4), \"общественное питание\" (код 4.6), \"производственная деятельность\" (код 6.0), \"хранение и переработка сельскохозяйственной продукции\" (код 1.15), \"обеспечение сельскохозяйственного производства\" (код 1.18).""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_площадь_не_примыкакают_к_проезчасти
:Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_площадь_не_примыкакают_к_проезчасти rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                            :ConstructionParameterPermission ;
                                                                   :hasContructionParam :МКМДХГТ_площадь_не_примыкакают_к_проезчасти ;
                                                                   :hasConstructionTypeValue "95 квадратных метров на автомобиль (с учетом проездов)." ;
                                                                   rdfs:comment """Разрешение для участка ТПД2_1.
Параметр разрешенного строительства: минимальное количество мест для хранения (технологического отстоя) грузового автотранспорта на земельных участках для \"рынки\" (код 4.3), \"магазины\" (код 4.4), \"общественное питание\" (код 4.6), \"производственная деятельность\" (код 6.0), \"хранение и переработка сельскохозяйственной продукции\" (код 1.15), \"обеспечение сельскохозяйственного производства\" (код 1.18).""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_площадь_примыкакают_к_проезчасти
:Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_площадь_примыкакают_к_проезчасти rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                         :ConstructionParameterPermission ;
                                                                :hasContructionParam :МКМДХГТ_площадь_примыкакают_к_проезчасти ;
                                                                :hasConstructionTypeValue "При примыкании участков для стоянки к проезжей части улиц и проездов и продольном расположении автомобилей - 70 квадратных метров на автомобиль." ;
                                                                rdfs:comment """Разрешение для участка ТПД2_1.
Параметр разрешенного строительства: минимальное количество мест для хранения (технологического отстоя) грузового автотранспорта на земельных участках для \"рынки\" (код 4.3), \"магазины\" (код 4.4), \"общественное питание\" (код 4.6), \"производственная деятельность\" (код 6.0), \"хранение и переработка сельскохозяйственной продукции\" (код 1.15), \"обеспечение сельскохозяйственного производства\" (код 1.18).""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКО
:Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКО rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ConstructionParameterPermission ;
                           :hasContructionParam :МКО ;
                           :hasConstructionTypeValue "II" ;
                           rdfs:comment """Разрешение для участка ТПД2_1.
Параметр разрешенного строительства: максимальный класс опасности.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКЭ
:Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКЭ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ConstructionParameterPermission ;
                           :hasContructionParam :МКЭ ;
                           :hasConstructionTypeValue "не устанавливается" ;
                           rdfs:comment """Разрешение для участка ТПД2_1.
Параметр разрешенного строительства: максимальное количество этажей.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МРЗУ
:Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МРЗУ rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ConstructionParameterPermission ;
                            :hasLandUseType :МРЗУ ;
                            :hasConstructionTypeValue "не устанавливается" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_1
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_12_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_10
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_10 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_9_1
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_3_9_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_1
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_3
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_3 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_4
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_4 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_0
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_11
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_11 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_2 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2_1
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_6_2_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3_1
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_6_3_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_4
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_4 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_5
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_5 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_6
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_6 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_7
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_7 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_9
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_6_9 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_5
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_7_5 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТПД2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТПД2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-1_ВИТ_11_1
:Разрешение_ТР0-1_ВИТ_11_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_11_1 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-1_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТР0-1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-1_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТР0-1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-1_ВИТ_4_6
:Разрешение_ТР0-1_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-1_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТР0-1_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-1_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТР0-1_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-1_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТР0-1_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-1_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТР0-1_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-1_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТР0-1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-2_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТР0-2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТР0-2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-2_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТР0-2_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-2_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТР0-2_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-2_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТР0-2_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-2_ВИТ_5_5
:Разрешение_ТР0-2_ВИТ_5_5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_5 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-2_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТР0-2_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-2_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТР0-2_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР0-2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТР0-2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР1_ВИТ_11_1
:Разрешение_ТР1_ВИТ_11_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_11_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР1_ВИТ_11_3
:Разрешение_ТР1_ВИТ_11_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_11_3 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР1_ВИТ_9_0
:Разрешение_ТР1_ВИТ_9_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_9_0 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР1_ВИТ_9_1
:Разрешение_ТР1_ВИТ_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_9_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_11_1
:Разрешение_ТР2_ВИТ_11_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_11_1 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТР2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТР2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_3_6
:Разрешение_ТР2_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТР2_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_4_6
:Разрешение_ТР2_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_4_8
:Разрешение_ТР2_ВИТ_4_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_8 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТР2_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТР2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР2_ВИТ_9_0
:Разрешение_ТР2_ВИТ_9_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_9_0 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_3_6
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_4_7
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_4_8
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_4_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_9_0
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_9_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_9_0 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-1_ВИТ_9_2
:Разрешение_ТР3-1_ВИТ_9_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_9_2 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_13_3
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_13_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_13_3 ;
                           :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_2
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_6
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_4_7
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_4_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_7 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_4_8
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_4_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_8 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_2
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_2_1
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_5_2_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_6_8
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_6_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_6_8 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_7_1
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_7_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_7_3
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_7_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_7_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_9_0
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_9_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_9_0 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_9_2
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_9_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_9_2 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_9_2_1
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_9_2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     :ZoneTypePermission ;
                            :hasLandUseType :vri_9_2_1 ;
                            :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ВИТ_ОГН
:Разрешение_ТР3-2_ВИТ_ОГН rdf:type owl:NamedIndividual ;
                          :hasLandUseType <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#хранение_автотранспорта> ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР3-2_ПРС_Набор1
:Разрешение_ТР3-2_ПРС_Набор1 rdf:type owl:NamedIndividual ;
                             :hasContructionParam :Набор_параметров_1 ;
                             :hasLandUseType <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#многоэтажная_жилая_застройка_высотная_застройка> ,
                                             <https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#среднеэтажная_жилая_застройка> ;
                             :hasPermitType :Разрешенный ;
                             :hasConstructionTypeValue """- Малоэтажная
- многоквартирная жилая застройка, среднеэтажная жилая застройка, многоэтажная
- жилая застройка (высотная застройка)""" .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР4_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТР4_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                         :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР4_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТР4_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР4_ВИТ_3_6
:Разрешение_ТР4_ВИТ_3_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_3_6 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР4_ВИТ_4_6
:Разрешение_ТР4_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР4_ВИТ_4_8
:Разрешение_ТР4_ВИТ_4_8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_4_8 ;
                        :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР4_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТР4_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР4_ВИТ_9_0
:Разрешение_ТР4_ВИТ_9_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_9_0 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР4_ВИТ_9_3
:Разрешение_ТР4_ВИТ_9_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_9_3 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-1_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТР5-1_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneTypePermission ;
                           :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                           :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-1_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТР5-1_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-1_ВИТ_3_7
:Разрешение_ТР5-1_ВИТ_3_7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_7 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-1_ВИТ_4_6
:Разрешение_ТР5-1_ВИТ_4_6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_6 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-1_ВИТ_5_1
:Разрешение_ТР5-1_ВИТ_5_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_1 ;
                          :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-1_ВИТ_5_4
:Разрешение_ТР5-1_ВИТ_5_4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_5_4 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-1_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТР5-1_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-1_ВИТ_9_1
:Разрешение_ТР5-1_ВИТ_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_9_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-2_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТР5-2_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-2_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТР5-2_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-2_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТР5-2_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТР5-2_ВИТ_9_1
:Разрешение_ТР5-2_ВИТ_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :ZoneTypePermission ;
                          :hasLandUseType :vri_9_1 ;
                          :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТУ_ВИТ_12_0
:Разрешение_ТУ_ВИТ_12_0 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 :ZoneTypePermission ;
                        :hasLandUseType :vri_12_0 ;
                        :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТУ_ВИТ_3_1
:Разрешение_ТУ_ВИТ_3_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :ZoneTypePermission ;
                       :hasLandUseType :vri_3_1 ;
                       :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТУ_ВИТ_4_9
:Разрешение_ТУ_ВИТ_4_9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :ZoneTypePermission ;
                       :hasLandUseType :vri_4_9 ;
                       :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТУ_ВИТ_4_9_1
:Разрешение_ТУ_ВИТ_4_9_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneTypePermission ;
                         :hasLandUseType :vri_4_9_1 ;
                         :hasPermitType :Условно-разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТУ_ВИТ_7_2
:Разрешение_ТУ_ВИТ_7_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :ZoneTypePermission ;
                       :hasLandUseType :vri_7_2 ;
                       :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешение_ТУ_ВИТ_8_3
:Разрешение_ТУ_ВИТ_8_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :ZoneTypePermission ;
                       :hasLandUseType :vri_8_3 ;
                       :hasPermitType :Разрешенный .


###  https://w3id.org/cityont#Разрешенный
:Разрешенный rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :PermissionTypeLandUse ;
             rdfs:label "Основной разрешенный" .


###  https://w3id.org/cityont#Рекреационного_назначения
:Рекреационного_назначения rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    :ZoneType ;
                           rdfs:comment """Предназначены для организации мест отдыха населения - парки, сады, городские леса, лесопарки, пляжи и иные объекты.
В рекреационные зоны могут включаться особо охраняемые природные территории и природные объекты.
На территории рекреационных зон не допускается строительство и расширение действующих промышленных, коммунальных и складских объектов.
Исключение составляют промышленные, коммунальные и складские объекты, непосредственно связанные с эксплуатацией объектов оздоровительного и рекреационного назначения.
Источник: https://www.zemvopros.ru/page_4603.htm""" ,
                                        "Рекреационная" .


###  https://w3id.org/cityont#Сельскохозяйственного_использования
:Сельскохозяйственного_использования rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                              :ZoneType ;
                                     rdfs:comment """В пределах границ (черты) городских и сельских поселений выделяются зоны сельскохозяйственного использования - пашни, сады, виноградники, огороды, сенокосы, пастбища, а также занятые сельскохозяйственными зданиями, строениями, сооружениями.
Территории таких зон могут использоваться для ведения сельского хозяйства до момента изменения вида их использования в соответствии с генеральным планом и правилами застройки.
Источник: https://www.zemvopros.ru/page_4603.htm""" .


###  https://w3id.org/cityont#Специального_назначения
:Специального_назначения rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :ZoneType ;
                         rdfs:comment """Выделяются для размещения кладбищ, крематориев, свалок бытовых отходов и иных объектов, использование которых несовместимо с использованием других территориальных зон городских и сельских поселений.
Использование таких зон регламентируется требованиями специальных нормативов.
Источник: https://www.zemvopros.ru/page_4603.htm""" ;
                         rdfs:label "Специального назначения" .


###  https://w3id.org/cityont#Т1Ж1
:Т1Ж1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Zone ;
      :hasPermit :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_12_0 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_13_1 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_13_2 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_13_3 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_2_1 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_1 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_10_1 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_3 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_4_1 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_5_1 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_6 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_7 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_3_8 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_4 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_5 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_6 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_4_9_1 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_5_1 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_6_8 ,
                 :Разрешение_Т1Ж1_ВИТ_8_3 ;
      :hasZoneType :Жилая ;
      rdfs:comment """зона коллективных садоводств с включением объектов социально-культурного и коммунально-бытового назначения, связанных с проживанием граждан, а также объектов инженерной инфраструктуры.

Цели выделения зоны: 
- развитие существующих территорий, включающих сезонное жилье, с формированием на их основе жилых зон рекреационного типа для комфортного сезонного проживания, обеспеченных необходимой инженерной инфраструктурой, объектами социального и культурно-бытового обслуживания; 
- формирование условий для возможности круглогодичного проживания.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Т1Ж2-1
:Т1Ж2-1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Zone ;
        :hasPermit :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_12_0 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_13_3 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_2_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_2_2 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_2_3 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_10_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_2 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_3 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_4_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_5_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_6 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_7 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_3_8 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_4 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_5 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_6 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_4_9_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_5_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_6_8 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-1_ВИТ_8_3 ;
        :hasZoneType :Жилая ;
        rdfs:comment """жилая зона индивидуальных (одноквартирных) жилых домов (отдельно стоящих и (или) блокированных) с участками не менее 150 квадратных метров с включением объектов социально-культурного и коммунально-бытового назначения, связанных с проживанием граждан, а также объектов инженерной инфраструктуры.

Цели выделения зоны: 
- развитие на основе существующих и вновь осваиваемых территорий малоэтажной жилой застройки зон комфортного жилья, включающих отдельно стоящие и блокированные жилые дома;
- развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания, обеспечивающей потребности жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;
- создание условий для размещения необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Т1Ж2-2
:Т1Ж2-2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Zone ;
        :hasPermit :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_12_0 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_13_3 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_2_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_2_2 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_10_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_2 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_3 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_4_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_5_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_6 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_7 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_3_8 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_4 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_5 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_6 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_4_9_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_5_1 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_6_8 ,
                   :Разрешение_Т1Ж2-2_ВИТ_8_3 ;
        :hasZoneType :Жилая ;
        rdfs:comment """жилая зона индивидуальных (одноквартирных) отдельно стоящих жилых домов с участками не менее 1200 квадратных метров с включением объектов социально-культурного и коммунально-бытового назначения, связанных с проживанием граждан, а также объектов инженерной инфраструктуры.

Цели выделения зоны:
- развитие на основе существующих и вновь осваиваемых территорий малоэтажной жилой застройки зон комфортного жилья, включающих отдельно стоящие индивидуальные (одноквартирные) жилые дома коттеджного (усадебного) типа;
- развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания, обеспечивающей потребности жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;
- создание условий для размещения необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Т2Ж1
:Т2Ж1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Zone ;
      :hasPermit :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_12_0 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_13_3 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_2_1 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_2_1_1 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_2_7_1 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_1 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_10_1 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_2 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_3 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_4_1 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_5_1 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_6 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_7 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_3_8 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_4 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_5 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_6 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_7 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_4_9_1 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_5_1 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_6_8 ,
                 :Разрешение_Т2Ж1_ВИТ_8_3 ;
      :hasZoneType :Жилая ;
      rdfs:comment """жилая зона малоэтажных многоквартирных жилых домов, расположенных вне территории исторической застройки пригородов с включением объектов социально-культурного и коммунально-бытового назначения, связанных с проживанием граждан, а также объектов инженерной инфраструктуры.

Цели выделения зоны:
- развитие на основе существующих и вновь осваиваемых территорий жилой застройки зон комфортного малоэтажного преимущественно многоквартирного жилья;
- развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания, обеспечивающей потребности жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;
- размещение необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктуры.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Т2ЖД2
:Т2ЖД2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_2_1_1 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_2_7_1 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_10_1 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_2 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_3 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_4_1 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_5_1 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_5_2 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_6 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_7 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_3_8 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_3 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_4 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_5 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_6 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_7 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_4_9_1 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_Т2ЖД2_ВИТ_8_3 ;
       :hasZoneType :Жилая ;
       rdfs:comment """Многофункциональная зона малоэтажных многоквартирных жилых домов и объектов общественно-деловой застройки, расположенных в границах исторической застройки пригородов с включением объектов инженерной инфраструктуры.

Цели выделения зоны:
развитие существующих и преобразуемых территорий, расположенных в границах исторической застройки пригородов, предназначенных для жилой застройки в сочетании с объектами общественно-делового назначения, не оказывающими негативного воздействия на окружающую среду;
-развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания для обеспечения потребностей жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;
-развитие необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Т3Ж1
:Т3Ж1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Zone ;
      :hasPermit :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_12_0 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_2_5 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_2_7_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_10_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_2 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_3 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_4_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_4_2 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_5_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_6 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_7 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_3_8 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_4 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_5 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_6 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_7 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_4_9_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_5_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_6_8 ,
                 :Разрешение_Т3Ж1_ВИТ_8_3 ;
      :hasZoneType :Жилая ;
      rdfs:comment """Жилая зона среднеэтажных многоквартирных жилых домов, расположенных вне исторически сложившихся районов центральной части Санкт-Петербурга с включением объектов социально-культурного и коммунально-бытового назначения, связанных с проживанием граждан, а также объектов инженерной инфраструктуры (виды разрешенного использования и предельные параметры)
     
Цели выделения зоны:
-развитие на основе существующих и вновь осваиваемых территорий многоквартирной среднеэтажной жилой застройки зон комфортного среднеэтажного многоквартирного жилья;
-развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания для обеспечения потребностей жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;
-размещение необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктуры;
-развитие объектов общественно-деловой застройки в соответствующих среде формах и объемах, не оказывающих негативного воздействия на объекты жилой застройки.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Т3Ж2
:Т3Ж2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Zone ;
      :hasPermit :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_12_0 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_2_5 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_2_6 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_2_7_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_10_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_2 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_3 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_4_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_4_2 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_5_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_6 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_7 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_3_8 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_3 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_4 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_5 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_6 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_7 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_4_9_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_5_1 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_6_8 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ВИТ_8_3 ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ПРС_КИТ ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МВЗКЛ ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МКО ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МКЭ ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МОЗ_БП ,
                 :Разрешение_Т3Ж2_ПРС_МРЗУ ;
      :hasZoneType :Жилая ;
      rdfs:comment """Градостроительный регламент жилой зоны среднеэтажных и многоэтажных многоквартирных жилых домов, расположенных вне территории исторически сложившихся районов центральной части Санкт-Петербурга с включением объектов социально-культурного и коммунально-бытового назначения, связанных с проживанием граждан, а также объектов инженерной инфраструктуры (виды разрешенного использования и предельные параметры)
     
Цели выделения зоны:
-         развитие на основе существующих и вновь осваиваемых территорий многоквартирной среднеэтажной и многоэтажной жилой застройки зон комфортного многоквартирного жилья;
-         развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания для обеспечения потребностей жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;
-         развитие необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур;
-         развитие объектов общественно-деловой застройки в соответствующих среде формах и объемах, не оказывающих негативного воздействия на объекты жилой застройки.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Т3ЖД3
:Т3ЖД3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_2_5 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_2_6 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_2_7_1 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_10_1 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_2 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_3 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_4_1 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_4_2 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_5_1 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_5_2 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_6 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_7 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_8 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_3_9 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_1 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_3 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_4 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_5 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_6 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_7 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_4_9_1 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_Т3ЖД3_ВИТ_8_3 ;
       :hasZoneType :Жилая ;
       rdfs:comment """Градостроительный регламент многофункциональной зоны среднеэтажных и многоэтажных многоквартирных жилых домов, объектов общественно-деловой застройки, расположенных на территории исторически сложившихся районов Санкт-Петербурга (за исключением исторической застройки пригородов) с включением объектов инженерной инфраструктуры (виды разрешенного использования и предельные параметры)
     
Цели выделения зоны:
-         развитие существующих и преобразуемых территорий, расположенных на территории исторического центра Санкт-Петербурга, предназначенных для жилой застройки в сочетании с объектами общественно-делового назначения, не оказывающими негативного воздействия на объекты жилой застройки;
-         развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания для обеспечения потребностей жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;
-         развитие необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТД1-1_1
:ТД1-1_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Zone ;
         :hasPermit :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_12_0 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_2_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_2_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_10_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_4_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_4_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_7 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_10 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_4 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_7 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_9_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_5_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_5_4 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_6_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_7_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_7_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_8_3 ;
         :hasZoneType :Общественно-деловая ;
         rdfs:comment """Общественно-деловая подзона объектов многофункциональной общественно-деловой застройки и жилых домов, расположенных на территории исторически сложившихся районов Санкт-Петербурга с включением объектов инженерной инфраструктуры.
          
Цели выделения зоны:

-         развитие существующих и преобразуемых территорий (включающих исторический центр Санкт-Петербурга и историческую застройку пригородов), предназначенных для размещения общественно-деловых объектов, с формированием на их основе комплексных многофункциональных зон общественно-деловой и сочетающейся с ней жилой застройки;

-         развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания для обеспечения потребностей жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;

-         развитие необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТД1-1_2
:ТД1-1_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Zone ;
         :hasPermit :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_12_0 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_2_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_2_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_10_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_4_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_4_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_7 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_3_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_10 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_4 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_7 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_4_9_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_5_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_5_4 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_6_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_7_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_7_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-1_ВИТ_8_3 ;
         :hasZoneType :Общественно-деловая ;
         rdfs:comment """Общественно-деловая подзона объектов многофункциональной общественно-деловой застройки и жилых домов, расположенных на территории исторической застройки пригородов с включением объектов инженерной инфраструктуры.
          
Цели выделения зоны:

-         развитие существующих и преобразуемых территорий (включающих исторический центр Санкт-Петербурга и историческую застройку пригородов), предназначенных для размещения общественно-деловых объектов, с формированием на их основе комплексных многофункциональных зон общественно-деловой и сочетающейся с ней жилой застройки;

-         развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания для обеспечения потребностей жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;

-         развитие необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТД1-2_1
:ТД1-2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Zone ;
         :hasPermit :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_12_0 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_2_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_2_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_10_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_4_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_4_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_7 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_10 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_4 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_7 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_9_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_5_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_5_4 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_6_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_6_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_8_3 ;
         :hasZoneType :Общественно-деловая ;
         rdfs:comment """общественно-деловая подзона объектов многофункциональной общественно-деловой застройки и жилых домов в периферийных и пригородных районах Санкт-Петербурга, расположенных в зоне влияния Кольцевой автомобильной дороги вокруг Санкт-Петербурга и вылетных магистралей с включением объектов инженерной инфраструктуры.
          
Цель выделения зоны:

-         существующих и преобразуемых территорий в периферийных и пригородных районах города, предназначенных для размещения общественно-деловых объектов, с формированием на их основе комплексных многофункциональных зон общественно-деловой и сочетающейся с ней жилой застройки;

-         развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания для обеспечения потребностей жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;

-         развитие необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТД1-2_2
:ТД1-2_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Zone ;
         :hasPermit :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_12_0 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_2_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_2_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_10_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_4_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_4_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_7 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_3_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_10 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_4 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_5 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_6 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_7 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_4_9_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_5_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_5_4 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_6_8 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_6_9 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_1 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_2 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_7_3 ,
                    :Разрешение_ТД1-2_ВИТ_8_3 ;
         :hasZoneType :Общественно-деловая ;
         rdfs:comment """Общественно-деловая подзона объектов многофункциональной общественно-деловой застройки и жилых домов в периферийных и пригородных районах Санкт-Петербурга, расположенных вне зоны влияния Кольцевой автомобильной дороги вокруг Санкт-Петербурга и вылетных магистралей с включением объектов инженерной инфраструктуры.
          
Цель выделения зоны:

-         существующих и преобразуемых территорий в периферийных и пригородных районах города, предназначенных для размещения общественно-деловых объектов, с формированием на их основе комплексных многофункциональных зон общественно-деловой и сочетающейся с ней жилой застройки;

-         развитие сферы социального и культурно-бытового обслуживания для обеспечения потребностей жителей указанных территорий, в соответствующих среде формах;

-         развитие необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТД2_1
:ТД2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТД2_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_10_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_2 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_3 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_4 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_5_2 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_6 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_7 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_8 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_9 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_9_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_10 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_5 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_6 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_7 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_9_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_7_3 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_8_3 ;
       :hasZoneType :Общественно-деловая ;
       rdfs:comment """Общественно-деловая подзона специализированных общественно-деловых объектов, расположенных на территории исторически сложившихся районов Санкт-Петербурга с включением объектов инженерной инфраструктуры.
          
Цель выделения зоны - создание условий для формирования зон для размещения специализированных общественно-деловых объектов, преимущественно некоммерческого назначения.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТД2_2
:ТД2_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТД2_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_10_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_2 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_3 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_4 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_5_2 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_6 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_7 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_8 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_9 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_3_9_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_10 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_5 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_6 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_7 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_4_9_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_7_3 ,
                  :Разрешение_ТД2_ВИТ_8_3 ;
       :hasZoneType :Общественно-деловая ;
       rdfs:comment """Общественно-деловая подзона специализированных общественно-деловых объектов, расположенных на территории периферийных и пригородных (включая исторически сложившиеся) районов Санкт-Петербурга с включением объектов инженерной инфраструктуры.
          
Цель выделения зоны – создание условий для формирования зон для размещения специализированных общественно-деловых объектов, преимущественно некоммерческого назначения.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТИ1-1
:ТИ1-1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_11_2 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_11_3 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_12_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_12_2 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_4_9_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_11 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_2 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_2_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_3 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_3_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_4 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_5 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_6 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_7 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_6_9 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_3 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_7_5 ,
                  :Разрешение_ТИ1-1_ВИТ_8_3 ;
       :hasZoneType :Инженерной_и_траснпортной_инфраструктуры ;
       rdfs:comment """Зона объектов инженерной и транспортной инфраструктур, коммунальных объектов, объектов санитарной очистки с включением складских и производственных объектов IV и V класса опасности.

Цель выделения зоны – формирование комплексов объектов городской инженерной и транспортной инфраструктур не выше IV класса опасности, с низкими уровнями шума и загрязнения.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТИ1-2
:ТИ1-2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_11_2 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_11_3 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_12_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_12_2 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_4_9_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_6_7 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_7_1 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_7_5 ,
                  :Разрешение_ТИ1-2_ВИТ_8_3 ;
       :hasZoneType :Инженерной_и_траснпортной_инфраструктуры ;
       rdfs:comment """Зона объектов инженерной и транспортной инфраструктур, коммунальных объектов, объектов санитарной очистки II и III класса опасности.

Цель выделения зоны – формирование комплексов объектов городской инженерной и транспортной инфраструктур II-III классов опасности, деятельность которых связана с высокими уровнями шума, загрязнения.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТИ2
:ТИ2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТИ2_ВИТ_12_0 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_1 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_4 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_5 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_7 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_9 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_4_9_1 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_6_8 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_6_9 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_1 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_2 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_4 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_7_5 ,
                :Разрешение_ТИ2_ВИТ_8_3 ;
     :hasZoneType :Объектов_внешнего_транспорта ;
     rdfs:comment """Зона объектов воздушного транспорта с включением объектов общественно-деловой застройки и объектов инженерной инфраструктуры.

Цели выделения зоны:
-         развитие объектов воздушного транспорта в соответствии с их технологическими потребностями и условиями размещения на территории города;
-         развитие комплексов пассажирских и грузовых терминалов, оснащенных всеми необходимыми для качественного выполнения основных функций технологическими и социальными объектами.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТИ3
:ТИ3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТИ3_ВИТ_12_0 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_1 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_4 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_5 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_7 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_9 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_4_9_1 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_6_8 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_6_9 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_7_1 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_7_2 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_7_5 ,
                :Разрешение_ТИ3_ВИТ_8_3 ;
     :hasZoneType :Объектов_внешнего_транспорта ;
     rdfs:comment """Зона объектов железнодорожного транспорта с включением объектов общественно-деловой застройки и объектов инженерной инфраструктуры.

Цели выделения зоны:
-         развитие объектов железнодорожного транспорта в соответствии с их технологическими потребностями и условиями размещения на территории города;
-         развитие комплексов пассажирских и грузовых терминалов, оснащенных всеми необходимыми для качественного выполнения основных функций технологическими и социальными объектами.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТИ4_1
:ТИ4_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТИ4_ВИТ_11_2 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_11_3 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_4 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_5 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_7 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_9_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_7 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_9 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_3 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_5 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_8_3 ;
       :hasZoneType :Объектов_внешнего_транспорта ;
       rdfs:comment """Подзона объектов водного транспорта, расположенных в исторически сложившихся районах морского порта с включением объектов общественно-деловой застройки, связанных с обслуживанием основной функции данной зоны, и объектов инженерной инфраструктуры.

Цели выделения зоны:
-         развитие объектов грузового и пассажирского водного транспорта в соответствии с их технологическими потребностями и условиями размещения на территории города;
-         развитие комплексов грузовых терминалов, оснащенных всеми необходимыми для качественного выполнения основных функций технологическими и социальными объектами.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТИ4_2
:ТИ4_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТИ4_ВИТ_11_2 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_11_3 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_4 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_5 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_7 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_4_9_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_7 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_6_9 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_1 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_3 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_7_5 ,
                  :Разрешение_ТИ4_ВИТ_8_3 ;
       :hasZoneType :Объектов_внешнего_транспорта ;
       rdfs:comment """Подзона объектов водного транспорта, расположенных во вновь построенных и перспективных районах морского порта с включением объектов общественно-деловой застройки, связанных с обслуживанием основной функции данной зоны, и объектов инженерной инфраструктуры.

Цели выделения зоны:
-         развитие объектов грузового и пассажирского водного транспорта в соответствии с их технологическими потребностями и условиями размещения на территории города;
-         развитие комплексов грузовых терминалов, оснащенных всеми необходимыми для качественного выполнения основных функций технологическими и социальными объектами.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТК1
:ТК1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТК1_ВИТ_12_1 ,
                :Разрешение_ТК1_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТК1_ВИТ_3_7 ,
                :Разрешение_ТК1_ВИТ_8_3 ;
     :hasSpecialZoneCondition :спецусловие_для_ТК1 ;
     :hasZoneType :Специального_назначения ;
     rdfs:comment """Зона специального назначения – кладбищ и крематориев с включением объектов инженерной инфраструктуры.

Цель выделения – обеспечение правовых условий размещения кладбищ и крематориев.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТК2
:ТК2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТК2_ВИТ_12_2 ,
                :Разрешение_ТК2_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТК2_ВИТ_8_3 ;
     :hasZoneType :Специального_назначения ;
     rdfs:comment """Зона специального назначения – объектов размещения отходов производства и потребления с включением объектов инженерной инфраструктуры.

Цель выделения – обеспечение правовых условий размещения отходов производства и потребления и объектов санитарной очистки.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТК3
:ТК3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТК3_ВИТ_12_0 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_2_5 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_2_6 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_2_7 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_3_3 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_3_4 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_3_7 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_3_8 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_4_3 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_4_4 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_4_6 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_4_9 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_4_9_1 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_6_8 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_6_9 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_7_1 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_7_2 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_7_4 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_8_0 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_8_1 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_8_3 ,
                :Разрешение_ТК3_ВИТ_8_4 ;
     :hasZoneType :Специального_назначения ;
     rdfs:comment """Зона специального назначения – военных и иных режимных объектов с включением объектов общественно-деловой и жилой застройки, связанных с обслуживанием объектов данной зоны, а также объектов инженерной инфраструктуры.

Цель выделения – обеспечение правовых условий размещения военных и иных режимных объектов.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТП1
:ТП1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТП1_ВИТ_12_0 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_12_1 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_4_9 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_4_9_1 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_6_11 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_6_2 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_6_2_1 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_6_3 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_6_4 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_6_6 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_6_7 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_6_9 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_7_1 ,
                :Разрешение_ТП1_ВИТ_8_3 ;
     :hasZoneType :Производственная ;
     rdfs:comment """Зона объектов пищевой промышленности, а также объектов легкой и целлюлозно-бумажной промышленности с включением объектов инженерной инфраструктуры (виды разрешенного использования и предельные параметры)
     
Цель выделения зоны – формирование и развитие зоны объектов пищевой, легкой и целлюлозно-бумажной промышленности.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТП2
:ТП2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТП2_ВИТ_12_0 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_12_1 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_4_9 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_4_9_1 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_6_11 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_6_2 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_6_2_1 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_6_3 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_6_6 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_6_7 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_6_9 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_7_1 ,
                :Разрешение_ТП2_ВИТ_8_3 ;
     :hasZoneType :Производственная ;
     rdfs:comment """Зона объектов автомобилестроительной промышленности, а также объектов тяжелой промышленности с включением объектов инженерной инфраструктуры (виды разрешенного использования и предельные параметры)
     
Цель выделения зоны – формирование и развитие зоны объектов автомобилестроительной и тяжелой промышленности.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТП3
:ТП3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТП3_ВИТ_12_0 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_12_1 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_4_9 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_4_9_1 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_6_2 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_6_2_1 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_6_3 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_6_3_1 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_6_5 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_6_6 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_6_7 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_6_9 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_7_1 ,
                :Разрешение_ТП3_ВИТ_8_3 ;
     :hasZoneType :Производственная ;
     rdfs:comment """Зона объектов фармацевтической промышленности, а также объектов нефтехимической и строительной промышленности с включением объектов инженерной инфраструктуры (виды разрешенного использования и предельные параметры)
       
Цель выделения зоны – формирование и развитие зоны объектов фармацевтической, нефтехимической и строительной промышленности.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТП4
:ТП4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТП4_ВИТ_12_0 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_12_1 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_4_9 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_4_9_1 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_6_2 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_6_2_1 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_6_3 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_6_3_1 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_6_5 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_6_6 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_6_7 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_6_9 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_7_1 ,
                :Разрешение_ТП4_ВИТ_8_3 ;
     :hasZoneType :Производственная ;
     rdfs:comment """Зона объектов тяжелой промышленности, а также объектов строительной промышленности с включением объектов инженерной инфраструктуры (виды разрешенного использования и предельные параметры)
     
Цель выделения зоны – формирование и развитие зоны объектов тяжелой и строительной промышленности.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТПД1_1
:ТПД1_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Zone ;
        :hasPermit :Разрешение_ТПД1_ВИТ_12_0 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_10 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_4_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_5_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_6 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_7 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_8 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_9 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_4 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_6 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_7 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_4 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_0 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_11 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_4 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_5 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_6 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_7 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_8 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_9 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_5 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_8_3 ;
        :hasZoneType :Многофункциональная_ПСИОД ;
        rdfs:comment """Зона объектов производственного, складского назначения, инженерной инфраструктуры IV и V классов опасности, а также объектов общественно-деловой застройки (виды разрешенного использования и предельные параметры)
          
Цель выделения зоны – формирование комплексов производственных, коммунальных предприятий, складских баз не выше IV класса опасности, с низкими уровнями шума и загрязнения, допускающими размещение ограниченного набора общественно-деловых объектов.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТПД1_2
:ТПД1_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Zone ;
        :hasPermit :Разрешение_ТПД1_ВИТ_12_0 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_10 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_4_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_5_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_6 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_7 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_8 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_9 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_4 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_6 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_7 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_4 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_0 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_11 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_4 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_5 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_6 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_7 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_8 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_9 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_5 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_8_3 ;
        :hasZoneType :Многофункциональная_ПСИОД ;
        rdfs:comment """Зона объектов производственного, складского назначения, инженерной инфраструктуры IV и V классов опасности, а также объектов общественно-деловой застройки (виды разрешенного использования и предельные параметры)
          
Цель выделения зоны – формирование комплексов производственных, коммунальных предприятий, складских баз не выше IV класса опасности, с низкими уровнями шума и загрязнения, допускающими размещение ограниченного набора общественно-деловых объектов.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТПД1_3
:ТПД1_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Zone ;
        :hasPermit :Разрешение_ТПД1_ВИТ_12_0 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_10 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_4_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_5_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_6 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_7 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_8 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_3_9 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_4 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_6 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_7 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_4_9_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_5_4 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_0 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_11 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_2_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_4 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_5 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_6 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_7 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_8 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_6_9 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_1 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_2 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_3 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_7_5 ,
                   :Разрешение_ТПД1_ВИТ_8_3 ;
        :hasZoneType :Многофункциональная_ПСИОД ;
        rdfs:comment """Зона объектов производственного, складского назначения, инженерной инфраструктуры IV и V классов опасности, а также объектов общественно-деловой застройки (виды разрешенного использования и предельные параметры)
          
Цель выделения зоны – формирование комплексов производственных, коммунальных предприятий, складских баз не выше IV класса опасности, с низкими уровнями шума и загрязнения, допускающими размещение ограниченного набора общественно-деловых объектов.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТПД2_1
:ТПД2_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Zone ;
        :hasPermit :Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МВЗКЛ ,
                   :Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_для_Складов ,
                   :Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_для_остальных_ВИТ ,
                   :Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_площадь_не_примыкакают_к_проезчасти ,
                   :Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКМДХГТ_площадь_примыкакают_к_проезчасти ,
                   :Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКО ,
                   :Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МКЭ ,
                   :Разрешение_ТПД2_1_ПРС_МРЗУ ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_0 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_10 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_9_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_3 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_4 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_5_4 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_0 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_11 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_4 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_5 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_6 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_7 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_8 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_9 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_2 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_3 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_5 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_8_3 ;
        :hasZoneType :Многофункциональная_ПСИОД ,
                     :Производственная ;
        rdfs:comment """ Градостроительный регламент многофункциональной зоны объектов производственного, складского назначения, инженерной инфраструктуры II и III классов опасности, а также объектов общественно-деловой застройки (виды разрешенного использования и предельные параметры.
Цель выделения зоны – формирование комплексов производственных, коммунальных предприятий, складских баз II-III классов опасности, деятельность которых связана с высокими уровнями шума, загрязнения, интенсивным движением большегрузного и железнодорожного транспорта. Сочетание объектов различных видов разрешенного использования в единой зоне возможно при соблюдении санитарных правил.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТПД2_2
:ТПД2_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Zone ;
        :hasPermit :Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_0 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_10 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_9_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_3 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_4 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_5_4 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_0 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_11 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_4 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_5 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_6 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_7 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_8 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_9 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_2 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_3 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_5 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_8_3 ;
        :hasZoneType :Производственная ;
        rdfs:comment """Зона объектов производственного, складского назначения, инженерной инфраструктуры II и III классов опасности, а также объектов общественно-деловой застройки (виды разрешенного использования и предельные параметры)
          
Цель выделения зоны – формирование комплексов производственных, коммунальных предприятий, складских баз II-III классов опасности, деятельность которых связана с высокими уровнями шума, загрязнения, интенсивным движением большегрузного и железнодорожного транспорта. Сочетание объектов различных видов разрешенного использования в единой зоне возможно при соблюдении санитарных правил.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТПД2_3
:ТПД2_3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Zone ;
        :hasPermit :Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_0 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_12_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_10 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_3_9_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_3 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_4 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_4_9_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_5_4 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_0 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_11 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_2_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_3_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_4 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_5 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_6 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_7 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_8 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_6_9 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_1 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_2 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_3 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_7_5 ,
                   :Разрешение_ТПД2_ВИТ_8_3 ;
        :hasZoneType :Многофункциональная_ПСИОД ;
        rdfs:comment """Зона объектов производственного, складского назначения, инженерной инфраструктуры II и III классов опасности, а также объектов общественно-деловой застройки (виды разрешенного использования и предельные параметры)
          
Цель выделения зоны – формирование комплексов производственных, коммунальных предприятий, складских баз II-III классов опасности, деятельность которых связана с высокими уровнями шума, загрязнения, интенсивным движением большегрузного и железнодорожного транспорта. Сочетание объектов различных видов разрешенного использования в единой зоне возможно при соблюдении санитарных правил.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТР0-1
:ТР0-1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТР0-1_ВИТ_11_1 ,
                  :Разрешение_ТР0-1_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТР0-1_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТР0-1_ВИТ_4_6 ,
                  :Разрешение_ТР0-1_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТР0-1_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_ТР0-1_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТР0-1_ВИТ_7_3 ,
                  :Разрешение_ТР0-1_ВИТ_8_3 ;
       :hasSpecialZoneCondition :спецусловие_для_ТР0-1 ;
       :hasZoneType :Рекреационного_назначения ;
       rdfs:comment """Зона рекреационного назначения – пляжей и объектов водного спорта.
Цель выделения зоны – сохранение прибрежных территорий, представляющих ценность для отдыха на открытом воздухе.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТР0-2
:ТР0-2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТР0-2_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТР0-2_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТР0-2_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТР0-2_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_ТР0-2_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТР0-2_ВИТ_5_5 ,
                  :Разрешение_ТР0-2_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_ТР0-2_ВИТ_7_3 ,
                  :Разрешение_ТР0-2_ВИТ_8_3 ;
       :hasZoneType :Рекреационного_назначения ;
       rdfs:comment """Зона рекреационного назначения – спортивных сооружений с включением объектов инженерной инфраструктуры.
Цель выделения зоны – сохранение и развитие территорий, предназначенных для занятий физической культурой, спортом.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТР1
:ТР1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТР1_ВИТ_11_1 ,
                :Разрешение_ТР1_ВИТ_11_3 ,
                :Разрешение_ТР1_ВИТ_9_0 ,
                :Разрешение_ТР1_ВИТ_9_1 ;
     :hasSpecialZoneCondition :спецусловие_для_ТР1 ;
     :hasZoneType :Рекреационного_назначения ;
     rdfs:comment """Зона рекреационного назначения – лесов и лесопарков с включением объектов инженерной инфраструктуры.
Цели выделения зоны:
-         сохранение существующего природного ландшафта, зеленого фонда Санкт-Петербурга, создание комфортных условий посещения городских лесов;
-         обустройство территории для отдыха населения.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТР2
:ТР2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТР2_ВИТ_11_1 ,
                :Разрешение_ТР2_ВИТ_12_0 ,
                :Разрешение_ТР2_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТР2_ВИТ_3_6 ,
                :Разрешение_ТР2_ВИТ_3_7 ,
                :Разрешение_ТР2_ВИТ_4_6 ,
                :Разрешение_ТР2_ВИТ_4_8 ,
                :Разрешение_ТР2_ВИТ_5_1 ,
                :Разрешение_ТР2_ВИТ_8_3 ,
                :Разрешение_ТР2_ВИТ_9_0 ;
     :hasSpecialZoneCondition :спецусловие_для_ТР2 ;
     :hasZoneType :Рекреационного_назначения ;
     rdfs:comment """Зона рекреационного назначения – зеленых насаждений общего и зеленых насаждений ограниченного пользования с включением объектов инженерной инфраструктуры.
Цель выделения зоны – сохранение и обустройство открытых озелененных пространств при их активном использовании.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТР3-1
:ТР3-1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_3_6 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_3_7 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_4_7 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_4_8 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_7_3 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_8_3 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_9_0 ,
                  :Разрешение_ТР3-1_ВИТ_9_2 ;
       :hasSpecialZoneCondition :спецусловие_для_ТР3-1 ;
       :hasZoneType :Рекреационного_назначения ;
       rdfs:comment """Зона рекреационного назначения – объектов отдыха, спорта, досуга и развлечений с включением объектов инженерной инфраструктуры.
Цель выделения зоны:
-         сохранение и развитие ценных в природном отношении территорий, пригодных для отдыха, спорта и развлечений;
-         размещение необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТР3-2
:ТР3-2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_13_3 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_2 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_6 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_3_7 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_4_7 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_4_8 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_2 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_2_1 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_6_8 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_7_1 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_7_2 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_7_3 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_8_3 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_9_0 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_9_2 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_9_2_1 ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ВИТ_ОГН ,
                  :Разрешение_ТР3-2_ПРС_Набор1 ;
       :hasZoneType :Рекреационного_назначения ;
       rdfs:comment """Градостроительный регламент зоны рекреационного назначения - объектов туризма и санаторно-курортного лечения, гостиниц и пансионатов, дачного фонда с включением объектов инженерной инфраструктуры (виды разрешенного использования и предельные параметры)
Цель выделения зоны - сохранение и развитие ценных в природном отношении территорий, пригодных для туризма, отдыха, санаторно-курортного лечения, размещение необходимых объектов инженерной и транспортной инфраструктур.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТР4
:ТР4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasPermit :Разрешение_ТР4_ВИТ_12_0 ,
                :Разрешение_ТР4_ВИТ_3_1 ,
                :Разрешение_ТР4_ВИТ_3_6 ,
                :Разрешение_ТР4_ВИТ_4_6 ,
                :Разрешение_ТР4_ВИТ_4_8 ,
                :Разрешение_ТР4_ВИТ_8_3 ,
                :Разрешение_ТР4_ВИТ_9_0 ,
                :Разрешение_ТР4_ВИТ_9_3 ;
     :hasSpecialZoneCondition :спецусловие_для_ТР4 ;
     :hasZoneType :Рекреационного_назначения ;
     rdfs:comment """Зона зеленых насаждений, выполняющих специальные функции с включением объектов, допустимых в соответствии с законодательством.

Цель выделения зоны – сохранение и обустройство рекреационных территорий дворцово-парковых комплексов и иных исторически ценных градоформирующих объектов и пространств.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТР5-1
:ТР5-1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТР5-1_ВИТ_12_0 ,
                  :Разрешение_ТР5-1_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТР5-1_ВИТ_3_7 ,
                  :Разрешение_ТР5-1_ВИТ_4_6 ,
                  :Разрешение_ТР5-1_ВИТ_5_1 ,
                  :Разрешение_ТР5-1_ВИТ_5_4 ,
                  :Разрешение_ТР5-1_ВИТ_8_3 ,
                  :Разрешение_ТР5-1_ВИТ_9_1 ;
       :hasSpecialZoneCondition :спецусловие_для_ТР5-1 ;
       :hasZoneType :Рекреационного_назначения ;
       rdfs:comment """Зона рекреационного назначения – зеленых насаждений, выполняющих специальные функции на территории водоохранных зон, с размещением объектов основных видов разрешенного использования прилегающих территориальных зон, допустимых в соответствии с Водным кодексом Российской Федерации с включением объектов инженерной инфраструктуры.

Цель выделения зоны – сохранение и развитие зеленых насаждений на территории водоохранных зон.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТР5-2
:ТР5-2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Zone ;
       :hasPermit :Разрешение_ТР5-2_ВИТ_3_1 ,
                  :Разрешение_ТР5-2_ВИТ_4_9 ,
                  :Разрешение_ТР5-2_ВИТ_8_3 ,
                  :Разрешение_ТР5-2_ВИТ_9_1 ;
       :hasSpecialZoneCondition :спецусловие_для_ТР5-2 ;
       :hasZoneType :Рекреационного_назначения ;
       rdfs:comment """Зона рекреационного назначения зеленых насаждений, выполняющих специальные функции на территории санитарно-защитных зон, с размещением объектов основных видов разрешенного использования прилегающих территориальных зон, допустимых в соответствии с санитарно-гигиеническими правилами и нормами с включением объектов инженерной инфраструктуры.

Цель выделения зоны – сохранение и развитие зеленых насаждений на территории санитарно-защитных зон.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТС1
:ТС1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasZoneType :Сельскохозяйственного_использования ;
     rdfs:comment """Зона сельскохозяйственных угодий с включением  объектов  инженерной  инфраструктуры

Цель  выделения  зоны  -  сохранение  и  развитие сельскохозяйственных  угодий,  питомников  и  теплиц  и  обеспечивающих  их инфраструктур,  предотвращение  их  использования  для  других  видов деятельности  до  изменения  вида  их  использования  в  соответствии  с Генеральным планом Санкт-Петербурга.""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТС2
:ТС2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Zone ;
     :hasZoneType :Сельскохозяйственного_использования ;
     rdfs:comment """Зона производственных  объектов сельскохозяйственного  назначения  с  включением  объектов  инженерной инфраструктуры

Цель выделения зоны - сохранение и развитие производственных объектов  сельскохозяйственного  назначения  и  обеспечивающих  их инфраструктур до изменения профиля территориальной зоны в соответствии с Генеральным планом Санкт-Петербурга""" .


###  https://w3id.org/cityont#ТУ
:ТУ rdf:type owl:NamedIndividual ,
             :Zone ;
    :hasPermit :Разрешение_ТУ_ВИТ_12_0 ,
               :Разрешение_ТУ_ВИТ_3_1 ,
               :Разрешение_ТУ_ВИТ_4_9 ,
               :Разрешение_ТУ_ВИТ_4_9_1 ,
               :Разрешение_ТУ_ВИТ_7_2 ,
               :Разрешение_ТУ_ВИТ_8_3 ;
    :hasZoneType :Улично-дорожной_сети_города ;
    rdfs:comment """Зона городских скоростных дорог, магистралей непрерывного движения, магистралей городского значения и основных магистралей районного значения, с включением объектов инженерной и транспортной инфраструктур, а также с размещением объектов основных видов разрешенного использования смежных территориальных зон, с учетом требований стандартов и технических норм безопасности дорожного движения, экологической безопасности, строительства и эксплуатации автомобильных дорог.

Цель выделения зоны – развитие системы скоростных автомобильных дорог, магистралей непрерывного движения и магистралей городского значения.""" .


###  https://w3id.org/cityont#Улично-дорожной_сети_города
:Улично-дорожной_сети_города rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      :ZoneType .


###  https://w3id.org/cityont#Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями
:Условие_о_строительстве_рядом_с_красными_линиями rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                           :Red_line_condition ;
                                                  rdfs:comment "могут размещаться только на земельных участках, примыкающих к красным линиям и (или) улицам, дорогам, площадям, проездам, набережным, бульварам, за исключением внутриквартальных проездов, при отсутствии норм законодательства, запрещающих их размещение" ;
                                                  rdfs:label "могут размещаться только на земельных участках, примыкающих к красным линиям" .


###  https://w3id.org/cityont#Условно-разрешенный
:Условно-разрешенный rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :PermissionTypeLandUse ;
                     rdfs:comment """не относятся к разрешенным, но введение их допустимо градостроительным регламентом той территориальной зоны, к которой относится участок. Для установления условно разрешённого ВРИ участка требуется проведение дополнительных согласований через рассмотрение в Комиссии по землепользованию и застройке муниципального образования и на публичных слушаниях.
""" ;
                     rdfs:label "Условно-разрешенный" .


###  https://w3id.org/cityont#могут_размещаться_при_соблюдении_условий_зоны_Т3ЖД3
:могут_размещаться_при_соблюдении_условий_зоны_Т3ЖД3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                              :AnotherZoneCondition ;
                                                     rdfs:comment "Размещение объектов видов использования допускается при условии соблюдения требований к размещению подобных объектов, которые установлены для них градостроительным регламентом зоны Т3ЖД3." ;
                                                     rdfs:label "могут размещаться при соблюдении условий зоны Т3ЖД3" .


###  https://w3id.org/cityont#относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв
:относится_к_основным_видам_если_не_более_1500_м_кв rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                             :Max_square_condition ;
                                                    rdfs:comment "относятся к основным видам разрешенного использования при условии, что общая площадь объектов капитального строительства на соответствующих земельных участках не превышает 1500 квадратных метров. В случае если общая площадь объектов капитального строительства на соответствующих земельных участках превышает 1500 квадратных метров, то объекты указанных видов использования относятся к условно разрешенным видам использования." ;
                                                    rdfs:label "относится к основным видам при площади не более 1500 м*м" .


###  https://w3id.org/cityont#относится_к_основным_видам_если_не_более_150_м_кв
:относится_к_основным_видам_если_не_более_150_м_кв rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            :Max_square_condition ;
                                                   rdfs:comment "относятся к основным видам разрешенного использования при условии, что общая площадь объектов указанных видов использования на соответствующих земельных участках не превышает 150 квадратных метров. В случае если общая площадь объектов указанных видов использования на соответствующих земельных участках превышает 150 квадратных метров, то вид разрешенного использования относятся к условно разрешенным видам использования" ;
                                                   rdfs:label "относится к основным видам при площади не более 150 м*м" .


###  https://w3id.org/cityont#относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв
:относится_к_основным_видам_если_не_более_300_м_кв rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            :Max_square_condition ;
                                                   rdfs:comment """относятся к основным видам разрешенного использования при условии, что общая площадь объектов капитального строительства на соответствующих земельных участках не превышает 300
квадратных метров. В случае если общая площадь объектов капитального строительства на соответствующих земельных участках превышает 300 квадратных метров, то объекты указанных видов использования относятся к условно разрешенным видам использования.""" ;
                                                   rdfs:label "относится к основным видам при площади не более 300 м*м" .


###  https://w3id.org/cityont#относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв
:относится_к_основным_видам_если_не_более_5000_м_кв rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                             :Max_square_condition ;
                                                    rdfs:comment """относятся к основным видам разрешенного использования при условии, что общая площадь объектов капитального строительства на соответствующих земельных участках не превышает 5000
квадратных метров. В случае если общая площадь объектов капитального строительства на соответствующих земельных участках превышает 5000 квадратных метров, то объекты указанных видов использования относятся к условно разрешенным видам использования.""" ;
                                                    rdfs:label "относится к основным видам при площади не более 5000 м*м" .


###  https://w3id.org/cityont#спецусловие_для_ТК1
:спецусловие_для_ТК1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :SpecialZoneCondition ;
                     rdfs:comment """К условно разрешенным видам использования относятся основные
виды разрешенного использования прилегающих территориальных зон допустимые в соответствии с законодательством Российской Федерации о санитарно-эпидемиологическом благополучии населения, экологическими требованиями.""" ;
                     rdfs:label "Специальное условие для условно-разрешенных ВИТ ТК1" .


###  https://w3id.org/cityont#спецусловие_для_ТР0-1
:спецусловие_для_ТР0-1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :SpecialZoneCondition ;
                       rdfs:comment """Основные и условно разрешенные виды использования могут
использоваться при условии выполнения компенсационного озеленения в соответствии с требованиями законодательства Санкт-Петербурга, если их применение сопровождается сокращением площади зеленых насаждений в границах территориальной зоны ТР0-1 (части территориальной зоны).""" ;
                       rdfs:label "Cпециальное условие для ВИТ ТР0-1" .


###  https://w3id.org/cityont#спецусловие_для_ТР1
:спецусловие_для_ТР1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :SpecialZoneCondition ;
                     rdfs:comment """Основные и условно разрешенные виды использования могут
использоваться в соответствии с требованиями лесного законодательства.""" ;
                     rdfs:label "Специальное условие для ВИТ ТР1" .


###  https://w3id.org/cityont#спецусловие_для_ТР2
:спецусловие_для_ТР2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :SpecialZoneCondition ;
                     rdfs:comment """Земельные участки условно разрешенных видов использования
могут быть образованы в границах территориальной зоны ТР2, если
максимальная доля таких участков, с учетом образованных земельных участков, от площади указанной территориальной зоны не превысит следующих значений:
при площади до 1 га - 0%;
при площади от 1 до 5 га - 0,5%;
при площади от 5 до 20 га - 1%;
при площади от 20 до 90 га - 3%;
при площади - более 90 га - 10%.""" ;
                     rdfs:label "Специальное условие для условно-разрешенных ВИТ ТР2" .


###  https://w3id.org/cityont#спецусловие_для_ТР3-1
:спецусловие_для_ТР3-1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :SpecialZoneCondition ;
                       rdfs:comment """Основные и условно разрешенные виды использования могут
использоваться при условии выполнения компенсационного озеленения в соответствии с требованиями законодательства Санкт-Петербурга, если их применение сопровождается сокращением площади зеленых насаждений в границах территориальной зоны ТР3-2 (части территориальной зоны).""" ;
                       rdfs:label "Специальное условие для ВИТ ТР3-1" .


###  https://w3id.org/cityont#спецусловие_для_ТР4
:спецусловие_для_ТР4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :SpecialZoneCondition ;
                     rdfs:comment """Земельные участки условно разрешенных видов использования
могут быть образованы в границах территориальной зоны ТР4, если
максимальная доля таких участков, с учетом образованных земельных участков, от площади указанной территориальной зоны не превысит следующих значений:
при площади до 20 га - 0%;
при площади от 20 до 90 га - 3%;
при площади более 90 га - 5%.""" ;
                     rdfs:label "Специальное условие для условно-разрешенных ВИТ ТР4" .


###  https://w3id.org/cityont#спецусловие_для_ТР5-1
:спецусловие_для_ТР5-1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :SpecialZoneCondition ;
                       rdfs:comment """Земельные участки условно разрешенных видов использования
могут быть образованы в границах территориальной зоны ТР5-1, если максимальная доля таких земельных участков, с учетом образованных земельных участков, от площади указанной территориальной зоны не превысит следующих значений:
при площади до 1 га - 0,5%;
при площади от 1 до 10 га - 1,0%;
при площади от 10 до 50 га - 3%;
при площади более 50 га - 5%.
При определении доли площади территориальной зоны ТР5-1, в границах которой могут быть образованы земельные участки, не учитывается часть территориальной зоны, ширина которой составляет менее 10 метров.""" ;
                       rdfs:label "Специальное условие для условно-разрешенных ВИТ ТР5-1" .


###  https://w3id.org/cityont#спецусловие_для_ТР5-2
:спецусловие_для_ТР5-2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :SpecialZoneCondition ;
                       rdfs:comment """Земельные участки условно разрешенных видов использования
могут быть образованы в границах территориальной зоны ТР5-2, если максимальная доля таких участков, с учетом образованных земельных участков, от площади указанной территориальной зоны не превысит 50%.
При определении доли площади территориальной зоны ТР5-2, в границах которой могут быть образованы земельные участки, не учитывается часть территориальной зоны, ширина которой составляет менее 10 метров.""" ;
                       rdfs:label "Специальное условие для условно-разрешенных ВИТ ТР5-2" .


###  https://w3id.org/cityont#условие_1
:условие_1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :ChangingZoneTypeCondition ;
           rdfs:comment """Суммарная доля площади помещений зданий, строений и
сооружений, занимаемых объектами вспомогательных видов разрешенного использования, расположенных на одном земельном участке, не должна превышать 30% общей площади помещений зданий, строений и сооружений на данном земельном участке, включая подземную часть.""" ;
           rdfs:label "Условие о вспомогательных видах 1" .


###  https://w3id.org/cityont#условие_2
:условие_2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :ChangingZoneTypeCondition ;
           rdfs:comment """Часть площади земельного участка, занимаемая отдельно
стоящими объектами вспомогательных видов разрешенного использования, с относящимся к ним озеленением, местами для стоянки (размещения) индивидуального автотранспорта, иными параметрами разрешенного строительства, необходимыми в соответствии с действующим законодательством элементами инженерного обеспечения и благоустройства, не должна превышать 15% общей площади соответствующего земельного участка.""" ;
           rdfs:label "Условие о вспомогательных видах 2.1" .


###  https://w3id.org/cityont#условие_2.2
:условие_2.2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :ChangingZoneTypeCondition ;
             rdfs:comment """Часть площади земельного участка, занимаемая отдельно
стоящими объектами, относящихся к виду разрешенного использования \"спорт\" (код 5.1), с относящимся к ним озеленением, местами для стоянки (размещения) индивидуального автотранспорта, иными параметрами разрешенного строительства, необходимыми в соответствии с действующим законодательством элементами инженерного обеспечения и благоустройства
указанный показатель не должен превышать 10% от общей площади земельного участка.""" ;
             rdfs:label "Условие о вспомогательных видах 2.2" .


###  https://w3id.org/cityont#условие_3.1
:условие_3.1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :ChangingZoneTypeCondition ;
             rdfs:comment """В границах территориальных зон Т1Ж1, Т1Ж2-1, Т1Ж2-2 для видов
разрешенного использования \"для индивидуального жилищного
строительства\" (код 2.1) и \"ведение дачного хозяйства\" (код 13.3)""" ,
                          """Суммарная доля площади помещений зданий, строений и
сооружений, занимаемых объектами вспомогательных видов разрешенного
использования, расположенных на одном земельном участке, не должна
превышать 40% общей площади помещений зданий, строений и сооружений на
данном земельном участке, включая подземную часть.""" ;
             rdfs:label "Условие о вспомогательных видах 3.1" .


###  https://w3id.org/cityont#условие_3.2
:условие_3.2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :ChangingZoneTypeCondition ;
             rdfs:comment """В границах территориальных зон Т1Ж1, Т1Ж2-1, Т1Ж2-2 для видов
разрешенного использования \"для индивидуального жилищного
строительства\" (код 2.1) и \"ведение дачного хозяйства\" (код 13.3)""" ,
                          """Часть площади земельного участка, занимаемая объектами
вспомогательных видов разрешенного использования, не должна превышать
35% общей площади соответствующего земельного участка, а также
относящимся к ним озеленением, местами для стоянки (размещения)
индивидуального автотранспорта, иными необходимыми в соответствии с
действующим законодательством элементами инженерно-технического
обеспечения и благоустройства.""" ;
             rdfs:label "Условие о вспомогательных видах 3.2" .


###  https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_1
<https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_1> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            :Territory ;
                                                   :belongsToZone :Т3Ж2 ;
                                                   <http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry> <https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_1_Polygon> ;
                                                   rdfs:comment "Т3Ж2" .


###  https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_1_Polygon
<https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_1_Polygon> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                    <http://www.opengis.net/ont/sf#Polygon> ;
                                                           <http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT> "POLYGON((29.732929567793857 60.005517039580063, 29.731673030218325 60.0058836456355, 29.731673030225593 60.005883644737935, 29.730978425603109 60.006086293151384, 29.731165250915748 60.006233437742921, 29.730888081350081 60.006315948142081, 29.731239592327004 60.006612961273042, 29.730746209751672 60.006761490208703, 29.729952432221367 60.006438555591217, 29.729501956433595 60.006209902730646, 29.72799616060318 60.006005316136083, 29.723940608271594 60.006992161032763, 29.722650473593863 60.00731057325649, 29.720479753998024 60.007844449862596, 29.720198892897614 60.007910814190332, 29.720007120784228 60.007953404290326, 29.71988195229731 60.007977770134232, 29.719671915255525 60.008012917869756, 29.719592943149088 60.008024687996631, 29.719513441587594 60.008035469625284, 29.719433589070139 60.008045352890889, 29.719366774440996 60.008053254138147, 29.719235118705864 60.008066517010711, 29.719102628913458 60.008077502638841, 29.718969459377121 60.008086196089408, 29.718835773327861 60.008092587834462, 29.718701726811869 60.008096670126356, 29.718567477637691 60.008098438812304, 29.718433187191529 60.008097890645168, 29.718299015021358 60.008095027760106, 29.718021106388939 60.008081211118125, 29.717796977371268 60.008067089589048, 29.717510063656459 60.008032635451073, 29.717256555964322 60.008012959758517, 29.717000749293273 60.008003290154385, 29.716813014912134 60.008007270797698, 29.716616170947777 60.008007661104081, 29.716488533822282 60.00801414692036, 29.716361513016647 60.008023176752957, 29.716235274659727 60.008034605554094, 29.71599615783926 60.008063920805156, 29.715742226682067 60.008104957440054, 29.715622879975299 60.008128524861277, 29.71550547061182 60.008154417462734, 29.715382408279286 60.008184996564928, 29.715128549949736 60.008257393285753, 29.717023128926868 60.009760784938123, 29.717964448034408 60.010546445892487, 29.718432205787757 60.010942015074143, 29.719957724530055 60.012181658884998, 29.720027261718844 60.01222677445768, 29.720114438624364 60.012263579956219, 29.72021496778752 60.012290271129672, 29.720324734143727 60.012305851912693, 29.720514058353725 60.012305175359081, 29.721321446090901 60.012229958695592, 29.721381916973112 60.01222353394229, 29.721441861327904 60.012215761697227, 29.721500920598029 60.012206641205438, 29.721559274052101 60.012196172845897, 29.721616383858503 60.012184355486553, 29.721654642600161 60.012175729649442, 29.721727229547849 60.012156854040555, 29.721780785391967 60.012141259334641, 29.721844774543005 60.012121467990667, 29.722061847055464 60.012037369168439, 29.724786734856671 60.011213901733043, 29.727403233576805 60.010406575680086, 29.727950390697409 60.010241005708352, 29.728139643523146 60.010387807621903, 29.731430675932131 60.009345727092139, 29.731261722379564 60.009216248481088, 29.732659807340848 60.008785022346821, 29.733052908052066 60.008659071235847, 29.736631866087343 60.007575402287245, 29.737002299764942 60.007436768150832, 29.737592481868532 60.007261046639314, 29.737882175817987 60.007178534476303, 29.738187969487473 60.007090693292618, 29.738456101277368 60.007026899047545, 29.738799358216539 60.00693913059559, 29.738890539415891 60.006915189514622, 29.740847673292546 60.006474124244029, 29.740581974960232 60.006176078302978, 29.738806822738606 60.006579114909911, 29.738613302536454 60.006350177796435, 29.736233080308029 60.006904357503906, 29.735753968648915 60.006409794351754, 29.733409309324021 60.007060418488592, 29.733184184748623 60.006860586033049, 29.734193160088292 60.006549706909141, 29.732929567793857 60.005517039580063))"^^<http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral> .


###  https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_2
<https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_2> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            :Territory ;
                                                   :belongsToZone :ТР3-2 ;
                                                   <http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry> <https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_2_Polygon> ;
                                                   rdfs:comment "ТР3-2" .


###  https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_2_Polygon
<https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_2_Polygon> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                    <http://www.opengis.net/ont/sf#Polygon> ;
                                                           <http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT> "POLYGON((29.738303082231596 60.003365154582333, 29.735991972488918 60.003866190611014, 29.735864669824291 60.003897965982034, 29.732209640755883 60.004726330284768, 29.731014385506512 60.005074420716518, 29.731004471240894 60.005099433765274, 29.731080084464946 60.005235144101256, 29.72937858975758 60.00566046648386, 29.728954979556462 60.005770047827959, 29.72799616060318 60.006005316136083, 29.729501956433595 60.006209902730646, 29.729952432221367 60.006438555591217, 29.730746209751672 60.006761490208703, 29.731239592327004 60.006612961273042, 29.730888081350081 60.006315948142081, 29.731165250915748 60.006233437742921, 29.730978425603109 60.006086293151384, 29.731673030225593 60.005883644737935, 29.731673030218325 60.0058836456355, 29.732929567793857 60.005517039580063, 29.734193160088292 60.006549706909141, 29.733184184748623 60.006860586033049, 29.733409309324021 60.007060418488592, 29.735753968648915 60.006409794351754, 29.735384161234816 60.006054682968916, 29.735377283090472 60.005921433026273, 29.735499381021249 60.00570807649774, 29.735582872437675 60.005637549196436, 29.736203256931621 60.005502405229748, 29.736943244501955 60.005320012372842, 29.737277663830334 60.005227036038612, 29.737431822783883 60.005193833481243, 29.739442328202877 60.00484376055465, 29.738303082231596 60.003365154582333))"^^<http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral> .


###  https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_3
<https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_3> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            :Territory ;
                                                   :belongsToZone :ТР3-2 ;
                                                   <http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry> <https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_3_Polygon> ;
                                                   rdfs:comment "ТР3-2" .


###  https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_3_Polygon
<https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_3_Polygon> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                    <http://www.opengis.net/ont/sf#Polygon> ;
                                                           <http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT> "POLYGON((29.724224407558019 60.003581556271207, 29.724847055753045 60.004010105126468, 29.724980710873886 60.004138770075173, 29.727674511629441 60.00572372853113, 29.729599133103783 60.005249160368606, 29.729923349811479 60.005166147466028, 29.732421459542259 60.004551752066327, 29.732898425094916 60.0044385461633, 29.73814122834299 60.003240169504743, 29.736356377033442 60.000885727236522, 29.736106549321473 60.000750592907387, 29.736088813817709 60.00072722064828, 29.735716238769317 60.000313816043551, 29.735302727221615 60.0004186789917, 29.735064761600789 60.000594125876418, 29.734559180993511 60.000618243091957, 29.734030883978587 60.000793104513043, 29.733857296424233 60.000984835074739, 29.73353421936304 60.001045218696348, 29.733429032913048 60.001199388660353, 29.732692814801965 60.00137562021942, 29.732956261881583 60.00159875044632, 29.732882737115379 60.001826584740172, 29.732538375542841 60.001858200642815, 29.732181344103971 60.001683348739498, 29.732201499890326 60.001406937852266, 29.732034023045852 60.001284528690881, 29.731502946757359 60.001357051327666, 29.731516266067278 60.001482738282022, 29.731336277478427 60.001577514902223, 29.730568918871562 60.001613650298019, 29.730155635874226 60.001745647339732, 29.729987886991118 60.001657342711965, 29.729941217114316 60.001666223035819, 29.729805391777838 60.001619271671125, 29.729123409677683 60.001734559458981, 29.728734739917705 60.001924047043708, 29.728705359381106 60.002010153503392, 29.728357260392418 60.002059702252879, 29.728040550896434 60.002215228037123, 29.728021597469347 60.002340848913576, 29.728422083532902 60.00246015200959, 29.728178282002784 60.002466831235438, 29.728020831349287 60.00243419468184, 29.727912811535621 60.002493211944561, 29.727669437475949 60.002447832015548, 29.727600668930073 60.002528471614333, 29.727439634100588 60.002495826978617, 29.727098031798413 60.002626167174547, 29.726161916638322 60.003126869926312, 29.725564908753693 60.003364385058816, 29.72504250213515 60.003466340087371, 29.724459483978904 60.003571667194748, 29.724224407558019 60.003581556271207))"^^<http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral> .


###  https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_4
<https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_4> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            :Territory ;
                                                   :belongsToZone <https://w3id.org/cityont#Т2ЖД2/ТК3> ;
                                                   <http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry> <https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_4_Polygon> ;
                                                   rdfs:comment "Т2ЖД2/ТК3" .


###  https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_4_Polygon
<https://w3id.org/cityont#18_Квартал_Территория_4_Polygon> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                    <http://www.opengis.net/ont/sf#Polygon> ;
                                                           <http://www.opengis.net/ont/geosparql#asWKT> "POLYGON((29.740581974960232 60.006176078302978, 29.739775938417278 60.005268597815224, 29.739442328202877 60.00484376055465, 29.737431822783883 60.005193833481243, 29.737277663830334 60.005227036038612, 29.736943244501955 60.005320012372842, 29.736203256931621 60.005502405229748, 29.735582872437675 60.005637549196436, 29.735499381021249 60.00570807649774, 29.735377283090472 60.005921433026273, 29.735384161234816 60.006054682968916, 29.735753968648915 60.006409794351754, 29.736233080308029 60.006904357503906, 29.738613302536454 60.006350177796435, 29.738806822738606 60.006579114909911, 29.740581974960232 60.006176078302978))"^^<http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral> .


###  https://w3id.org/cityont#Земельные_участки_(территории)_общего_пользования
<https://w3id.org/cityont#Земельные_участки_(территории)_общего_пользования> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont#Т2ЖД2/ТК3
<https://w3id.org/cityont#Т2ЖД2/ТК3> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                              :Zone ;
                                     :hasZoneType :Специального_назначения ;
                                     rdfs:comment """Градостроительный регламент зоны специального назначения – военных и иных режимных объектов с включением объектов общественно-деловой и жилой застройки, связанных с обслуживанием объектов данной зоны, а также объектов инженерной инфраструктуры (виды разрешенного использования и предельные параметры).

Цель выделения - обеспечение правовых условий размещения военных и иных режимных объектов.
""" .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#магазины
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#магазины> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#многоэтажная_жилая_застройка_высотная_застройка
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#многоэтажная_жилая_застройка_высотная_застройка> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#общественное_питание
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#общественное_питание> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#объекты_торговли_торговые_центры_торгово-развлекательные_центры_комплексы> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#производственная_деятельность
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#производственная_деятельность> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#рынки
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#рынки> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#склады
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#склады> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#среднеэтажная_жилая_застройка
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#среднеэтажная_жилая_застройка> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#хранение_автотранспорта
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#хранение_автотранспорта> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_10
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_10> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_13
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_13> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_14
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_14> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_15
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_15> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_17
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_17> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_18
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_18> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_8
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#1_8> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#11_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#11_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#11_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#11_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#11_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#11_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#12_0
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#12_0> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#12_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#12_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#12_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#12_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#13_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#13_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#13_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#13_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#13_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#13_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_1_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_1_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_5
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_5> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_6
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_6> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_7
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_7> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_7_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#2_7_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_10
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_10> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_10_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_10_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_10_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_10_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_4
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_4> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_4_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_4_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_4_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_4_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_5
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_5> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_5_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_5_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_5_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_5_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_6
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_6> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_7
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_7> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_8
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_8> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_9
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_9> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_9_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#3_9_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_10
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_10> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_4
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_4> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_5
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_5> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_6
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_6> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_7
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_7> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_8
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_8> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_9
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_9> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_9_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#4_9_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_2_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_2_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_4
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_4> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_5
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#5_5> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_0
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_0> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_11
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_11> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_2_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_2_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_3_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_3_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_4
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_4> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_5
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_5> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_6
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_6> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_7
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_7> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_8
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_8> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_9
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#6_9> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_4
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_4> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_5
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#7_5> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#8_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#8_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#8_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#8_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#8_4
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#8_4> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_0
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_0> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_2
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_2> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_2_1
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_2_1> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_3
<https://w3id.org/cityont/kvrizy/071117#9_3> rdf:type owl:NamedIndividual .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.9) https://github.com/owlcs/owlapi/
